<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="tei-to-html.xsl" ?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title></title>
            
         <editor><persName>Abhirami Prakasan</persName><orgName>University of Hamburg</orgName></editor></titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>TST Project</publisher>
            <date>2025</date>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <repository>
                     <orgName>U.  V. Cāminātaiyar Library, Ceṉṉai</orgName>
                  </repository>
                  <idno type="shelfmark">UVSL 96</idno>
                  <idno type="alternate"/>
               </msIdentifier>
               <msContents class="#STM">
                  <summary>A <title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title> palm-leaf manuscript  <emph rend="bold">KV-262 </emph> with commentary from the UVSL</summary>
                  
               <msItem xml:id="C6" defective="false" class="#cankam"><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title><textLang mainLang="tam"/></msItem></msContents>
               <physDesc>
                  
                  
                  
                  
                  
               <objectDesc form="pothi" rend="manuscript">
                     <supportDesc material="palm-leaf">
                        
                        
                        
                        
                        
                     <support>
                           
                        </support><extent>
                           <measure unit="folio" quantity="115"/>
                           <dimensions type="object" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="leaf" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="written" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                        </extent></supportDesc>
                     <layoutDesc>
                        
                     </layoutDesc>
                  </objectDesc><handDesc/><additions>
                  </additions><bindingDesc>
                     <binding>
                        
                        <decoNote type="stringhole">
                           <measure unit="stringhole"/>
                        </decoNote>
                    </binding>
                  </bindingDesc></physDesc>
               <history>
                  
                  
                  
               <origin>
                     <origDate calendar="gregorian"/>
                     
                  </origin></history>
               <additional>
                  <listBibl>
                     
                  </listBibl>
               </additional>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc><p>Tamil lexicon</p></encodingDesc>
      
   <revisionDesc/></teiHeader>
   <facsimile>
    <graphic url="https://iiif.archive.org/iiif/UVSL-96-Purananuru/manifest.json"/>
   </facsimile>
   <text corresp="#C6" xml:lang="ta-Taml">
   <body>
<lg xml:id="PN246">
<l><pb facs="217" n="108v"/><lb n="5" />பல்சான் றீரே பல்சான் றீரே</l>
<l>செல்கெனச் சொல்லா தொழிகென விலக்கும்</l>
<l>பொல்லாச் சூழ்ச்சிப் பல்சான்<lb n="6" /> றீரே</l>
<l>யணில்வரிக் கொடுங்காய் வாள்போழ்ந் திட்ட</l> 
<l>காழ்போ னல்விளர் நறுநெய் தீண்டா</l>
<l>தடையிடை கிடந்த கைபிழி பிண்டம்</l>
<l>வெள்ளெட் சாந்தொடு புளிப்பய் தட்ட</l>
<l>வேளை வெந்தை வல்<lb n="7" />சி யாகப்</l>
<l>பரற்பெய் பள்ளிப் பாயின்று வதியு</l>
<l>முயவற் பெண்டிரே மல்லே மாதோ</l>
<l>பெருங்காட்டுப் பண்ணிய கருங்கோட் டீம</l>
<l>நுமக்கரி தாகுக தில்ல வெமக்கெம்</l>
<l>பெருந்தோட் கணவன் மாய்ந்<lb n="8" />தென வரும்பற</l>
<l>வள்ளித ழவிந்த தாமரை</l>
<l>நளிரும் பொய்கையுந் தீயுமே ரற்றே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN246-intro">இதுவுமது – பூதப்பாண்டியன் தேவி பெருங்கோப்பெண்டு தீய்ப்பாய்வாள் சொல்லியது - துறை யானந்தப்பை<lb n="9" />யுள்-
ஆனந்தப் பையுள்
விழுமங் கூரவேய்த்தோ ளரிவை
கொழுநன் மாய்தெனக் குழைந்தியங் கின்று-
         </p>
         <p xml:id="PN246-comm">
பலசான்றவீரரே நின்றலைவனோ டிறப்ப நீபோவென்றுகூறா ததனைத் தவிர்கவென்று சொல்லி விலக்கும் பொல்லா தவிசா
<lb n="10" />ரத்தையுடைய பலசான்றீரே யணிலினது வரிபோலும் வரியையுடைய வளைந்த வெள்ளரிக்காயை யரிவாளா ல் வதிரந்திடப்பட்ட விதைபோன்ற நல்லவெள்ளிய நறியநெய் தீண்டாம லிலையுடையே
<lb n="11" /> பயின்ற கையாற் பிழிந்து கொள்ளப்பட்ட நீர்ச்சோற்றுத் திரளுடனே வெள்ளிய வெள்ளரைத்த விழுவிதுடனே புளிகூட்டி யடைப்பட்ட விவளியிலைவெந்த வேவையுமாகிய விவை யணவாகக்கொண்டு ப
<lb n="12" />ருக்கைகளாற் படுக்கப்பட்ட படுக்கையின்கண் பாயுமன்றிக் கிடக்குங் கைம்மை நோன்பால் வருந்தும் பெண்டிருள்ளே மல்லேம் யா<gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> புறங்காட்டின்க ணுண்டாக்கப்பட்ட கரிய முருட்டா லடுக்கப்பட்
<pb facs="218" n="109r"/><lb n="1" />ட பிணப்படுக்கை யுங்களுக் கரிதாவதாக்குக வெமக்கு வெம்முடைய பெரிய தோளையுடையனாகிய கொழுந னிறந்துபட்டானாக முகையில்லாத வளவிய விதழ் மலர்ந்த தாமரையையுடைய நீர்செறிந்த பொய்
<lb n="2" />கையுந் தீயு மொருதண்மைத்தென்றவாறு – 
தில் விழைவின்கண் வந்தது – எமக்கும் பொய்கையுந் தீயு மொருதன்மைத்து நுமக் கரிதாகுகவென்க கூட்டக௳௨௱௪௫௳
         </p>

         <lg xml:id="PN247">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="2" />யானை தந்த முளிமர விறகிற்</l>
<l>கானவர் பொத்திய ஞெ<lb n="3" />லிதீ விளக்கத்து</l>
<l>மடமான் பெருநிரை வைகுதுயி லெடுப்பு</l>
<l>மந்தி சீக்கு மணங்குடை முன்றிலி</l>
<l>னீர்வார் கூந்த னிருபுறந் தாழப்</l>
<l>பேரமர்க் கண்ணள் பெருங்காடு நோக்கி</l>
<l>தெருமரு மம்ம தானேதன் கொழுநன்</l>
<l>முழ<lb n="4" />வுகண் டுயிலாக் கடியுடை வியனகர்ச்</l>
<l>சிறுநனி தமியா ராயினு</l>
<l>மின்னுயிர் நீங்குந்த னிளமைபுறங் கொடுத்தே-</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN247-intro">இதுவுமது – பூதப்பாண்டியன் றேவி பெருங்கோப்பெண்டு தீய்ப்பாயவாளைக் கண்டு மதுப்போரவா<lb n="5" />யார்-
         </p>
         <p xml:id="PN247-comm">
யானை கொண்டுவரப்பட்ட வுலந்த மரத்துவிறகால் வேடர் மூடப்பட்டுக் கடைந்துகொள்ளப்பட்ட வெரியா தீவிளங்கின ஒளியையுடைத்தாய மடவியமானாகிய பெரிய நிரையை வைகிய
<lb n="6" /> வுறக்கத்தை யெழுப்பு மந்தி தூறகு மணங்குடைத் தேவியையுடைய முற்றத்து நீர் வடிந்த மயிர் மிக்க புறக்குடையில் வீழப் பெரிய துன்பமேவிய கண்ணையுடையளாய்ப் புறங்காட்டைப் பார்த்
<lb n="7" />துத் தான் சுழலுந் தன்றலைவன் முழவினது கண்மாச்சினையுலராத களவலையுடைய வகலிய கோயிலுள கெச்சிறிது பொழுது தனித்திருப்பினு மினிய வுயிர்தளிந் தன்னிளமை யாவனவற்றிற்கு மந
<lb n="8" /> <gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/>டுங்குதல் -
அம்ம வசை – இளமை புறங்கொடுத்துப்<gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/> பெருங்காடு நாக்கி தான்றெருமருமெனக் கூட்டுக௳௨௱௪௬௳
         </p>

         <lg xml:id="PN248">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="8" />அளிய தாமே சிறுவெள் ளாம்பா</l> 
<l>லிளைய மாகத் தழையா யினவே</l>
<l>யினிய பெருவ<lb n="9" />ளக் கொழுநன் மாய்ந்தெனப் பொழுதுமறுத்</l>
<l>தின்னா வைக லுண்ணு</l>
<l>மல்லியம் புல்லா யினவே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN248-intro">திணை - யது - துறை தாபதநிலை – எமக்கூர் மாதசாத்தனார் - குருந்தலர் கண்ணி கொழுநன் மாய்ந்தெனக் கருந்தடங் கண்<lb n="10" />ணி கைமை கூறின்று -
         </p>
         <p xml:id="PN248-comm">
இரங்கத்தக்கன சிறிய வெளிய வாம்ப லவைதாம் யா மிளையேமாயிருக்க முற்காலத்துத் தழையாயுதவின விக்காலத்துப் பெரியசெல்வத்தையுடைய தலைவ னிறந்தானாக வுண்ணுங் காலை மா
<lb n="11" />றி யின்னாத வைகும் பொழுதின்க ணுண்ணும் தனல்லியிடத் துண்டாம் புல்லரசியாயினவென்றவாறு -
தா மின்புறுங்காலத்துந் துன்புறுங்காலத்துந் துணையா யுதவின வாதலா னளியவாயினவென வாம்ப
<lb n="12" />லை நோக்கிக் கூறிய வாறாயிற்று - நெல்லிலா வுண வெல்லாம் புல்லென்றன் மரபு௳௨௱௪௭௳
         </p>

         <lg xml:id="PN249">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="12" />கதிர்மூக் காரல் கீழ்ச்சேற் றொழிப்பக்</l> 
<l>கணைகோட்டு வாணி மீனீப் பிறழி</l>
<l>வெரிப்பூம் பழன நெரித்துடன் வலைஞ</l>
<l>ரரிக்<pb facs="219" n="109v"/><lb n="1" />குர டாரிபின் யாமை மிளிரப்</l>
<l>பனைநுகும் பன்ன சினைமுதிர் வராலோ</l>
<l>டுறழ்வே லன்ன வொண்கயன் முகக்கு</l>
<l>மகனாட் டண்ணல் புகவே நெருனைப்</l>
<l>பகலிடங் கண்ணிப் பலொடுங்/பலரொடுங் கூட்டி</l>
<l>யொருவழிப் பட்டன்று மன்<lb n="2" />னே யின்றே</l>
<l>யடங்கிய கற்பி னாய்நுதன் மடந்தை</l>
<l>யுயர்நிலை யுலக மவன்புகலரி</l>
<l>நிறாடு சுளகிற் சீட்டி நீவி</l>
<l>கியழு தானாக் கண்ணள்</l>
<l>மொழுகு மாப்பிகண் கலுழ்நீ ரானே-</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN249-intro">இதுவுமது - தும்பி சோகீரனார் – துறை<lb n="3" /> தாபதநிலை – குருந்தலர் கண்ணிக் கொழுநன் மாய்ந்தெனக் கருந்தடங்கண்ணி கைமை கூறின்று -
         </p>
         <p xml:id="PN249-comm">
கதிர்நுனைபோலு மூக்கையுடைய வாரல் மீன் சேற்றின் கீழே செருகத் திரண்ட மிசையாகிய கோட்டை
<lb n="4" />யுடைய வாளைமீ னீர்மேல் பிறழ வெரிபோலு நிறத்த பூவையுடைய பொய்கைகளை நெருங்கி யுடனேவலைஞரானவர் 
வேலிநரம்ப லோசையையுடைய கிணையினது முகமேபோலு மியாமை பிறழப் பனையி
<lb n="5" />ன ததுகதூங்கும் பையொத்தசினை முற்றிய வராலோடும் வேல்போன்ற வெள்ளிய கயலை முகந்து கொள்ளு 
முன்னகன்ற நாட்டையுடைய குருசிலது வுணவு நெருநலை நாளாப் பகுத்த விடத்தைக்
<lb n="6" /> கருதிப் பலருடனே லியைந் தொருவழிப் பட்டது - அது கழிந்த 
தின்று  தன்கண்ணே யடங்கிய கற்பினையும் சிறிய நுதலினையுமுடைய மடந்தை யுயர்ந்த நிலமையையுடைய விண்ணுலகத்
<lb n="7" />தே யவன் சென்று புகழ வவனுக் குணவு கொடுத்தல் வேண்டிச் சுளகுபோலச் சிறிய விடத்தைத் துடைத்து அழுதலமையாத கண்ணையுடையளாய்த் தன்கழலிழ்<space quantity="3" unit="character"/>கின்ற நீராலே சா<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="8" />ணாகத்தைக் கொண்டு மெழுகுமளவிலே பட்டதென்றவாறு.
மெழுகுமளவாயிற்றென்றது பொருளென வுரைக்க - மன்கழிவின்கண் வந்தது – இது கண்டார் நிலையாமை கூறி யிரங்கியாறு –
<lb n="9" />௨௱௬௮௳
         </p>

         <lg xml:id="PN250">
<l><pb facs="219" n="109v"/><lb n="9" />குய்குரன் மலிந்த கொழுந்துவை யடிசி</l>
<l>லிரவலர்த் தடுத்த வாயிற் புரவலர்</l>
<l>கண்ணீர் தடுத்த தண்ணுறு பந்தர்</l>
<l>கூந்தல் கொய்து குறுந்தொடி நீக்கி</l>
<l>யல்லி யுணவினை மனைவியோ டினியே</l>
<l>புல்லென் ற<lb n="10" />னையால் வளங்கெழு திருநகர்</l>
<l>வான்சோறு கொண்டு தீம்பால் வேண்டு</l>
<l>முனித்தலைப் புதல்வர் தந்தை</l>
<l>தனித்தலைப் பெருங்காடு முன்னிய பின்னே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN250-intro">இதுவுமது - தாயங்கண்ணியார் 
         </p>
         <p xml:id="PN250-comm">
தாளிப்போசை மிக்க
<lb n="11" /> கொழுவிய துவையோடு கூடிய வடிசி லிரவலரைத் தன்கண்ணே தகைத்த வாயிலினையுந் தன்னாற் புரக்கப்படுவோர் கண்ணீரை மாற்றிய குளிர்ந்த பந்தரினையுமுடைய மனையிடத்து மயிரைக் குறைத்துக்
<lb n="12" /> கூறிய வளையைக் களைந்து வல்லியரிசியாகிய வுணவையுடைய மனையாளுடனே யிப்பொழுது பொலிவழிந்தாய் செல்வம்பொருந்திய வழகாகிய நகரே –
<pb facs="220" n="110r"/><lb n="1" /> வான் சோற்றைக் கொண்டு டினியபாலை வேண்டும் வெறுப்பைத் தன்னிடத்தேயுடைய புதல்வர் தந்தை தனியிடத்தையுடைய புறங்காட்டை யுடைந்தபின்னென்றவாறு - கொய்து நீக்கியென்னும் வினை<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="2" />யெச்சங்களை யுணவினையுடையவென்னுங் குறிப்புவினையோடு முடிக்க - நகரே நீ புதல்வர் தந்தை காடுமுன்னியபின் புல்லென்றனையெனக் கூட்டுக - முனித்தலை குடுமித்தலையெனினு மமை௳௨௱௪௯௳         
         </p>

         <lg xml:id="PN251">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="2" />ஓவத் தன்ன<lb n="3" /> விடனுடை வரைப்பிற்</l>
<l>பாவை யன்ன குறுந்தொடி மகளி</l>
<l>ரிழைநிலை நெகிழ்த்த மள்ளர் கண்டிங்குங்</l>
<l>கழைக்க ணெடுவரை யருவி யாடிக்</l>
<l>கான யானை தந்த விறகிற்</l>
<l>கடுந்திறற் செந்தீ வேட்டுப்</l>
<l>புறந்தாழ் புரிசடை புலத்<lb n="4" />து வோனே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN251-intro">துறை - தாபதவாகை – மாறபித்தியார் – திணை யது -
         </p>
         <p xml:id="PN251-comm">
ஓவியம்போலு மழகினையுடைத்தாகிய விடமுடைய வில்லின்கண் கொல்லிப்பாவை போன்ற வடிவினையுடைய சிறிய வளை யணிந்த ம
<lb n="5" />களிருடைய வணிகலங்களை யவை நிற்கு நிலையினின்றுங் கழலும் வகை யாதரஞ்செய்த வினைக்கண்டே மூங்கிலிடத்தையுடைய நெடிய மலையிடத் தருவிநீரை யாடிக் காட்டியானை கொண்டு
<lb n="6" /> வரப்பட்ட விறகான் மிக்க வெம்மையையுடைய செந்தீயை வேட்டு முதுகின்கண்ணே தாழ்ந்த புரிதந்தை சடையைப் புலர்த்துவோனென்றவாறு - 
ஆடிவேட்டுப் புலத்துவோனென<gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/>வி
<lb n="7" />யையும் - முன்பிழைநெகிழ்த்த மள்ளற் கண்டே மவ னிப்பொழுது புறந்தாட் புரிசடைபுலர்த்த நின்றோனென வவனைக் கண்டு வியந்து கூறியவாறு - பாவையென்றது – பிறி தெவ்வுணர்வுமன்
<lb n="8" />றிக்காமவேட்கையாகிய வொருகுறிப்பினை கான யானை தந்த விறகென்ற திவன் றவமிகுதியா னதுவு மேவல் செய்தல்௳௨௱௫௧௳
         </p>

         <lg xml:id="PN252">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="8" />கறங்குவெள் ளருவி யேற்றலி னிறம்பெயர்ந்து</l>
<l>கில்லை யன்ன புள்<lb n="9" />ளென் சடையோட்</l>
<l>டள்ளிலைத் தாளிக் கொய்யு மோனே</l>
<l>வில்வழ மடமயில் பிணிக்குந்</l>
<l>தால்வலை வேட்டுவ னாயினன் முன்னே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN252-intro">இதுவுமது அவனைப் பாடியது -
         </p>
         <p xml:id="PN252-comm">
ஒலிக்கும் வெள்ளிய வருவிநீரை யேற்றலா பழைய
<lb n="10" /> நிறமாறித் தில்லந் தளிர் போன்ற புறங்கென்றே சடையோடு கூடினின்று செறிந்த விலையையுடைய தாளியைப் பறிப்போன் பன்பு மனையின்க ணியங்கு மடப்பத்தையுடைய மயிலை யகப்படுத்திக்கொள்
<lb n="11" />ளுஞ் சொல்லாகிய வலையையுடைய வேட்டைக்காற னாயினான் முன்பென்றவாறு -
இதுவு மவனிலைமைக் கண்டுவியந்து கூறியது௳௨௱௫௯௳
         </p>

         <lg xml:id="PN253">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="11" />எந்திறத் தவலங் ெகொள்ள லினியே</l>
<l>வல்லர் கண்ணி யிளையர் தி௦<lb n="12" />ளைப்ப</l> 
<l>நகாஅரென வந்த மாறே யெழானெற்</l>
<l>பைங்களை பொதிகளைந் தன்ன விளம்பின்</l> 
<l>வளையில் வறுங்கை யோச்சிக்</l>
<l>கிளையு ளொய்வலோ கூறுநின் னுரையே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN253-intro">திணை - பொதுவியல் – குளம்பாதாயனார்<pb facs="221" n="110v"/><lb n="1" /> துறை - முதுபாலை – காம்புயர் கடத்திடைக் கணவனை யிழந்து [|] பூந்துகி லரிவை புலம்புரைத் தன்று -
         </p>
         <p xml:id="PN253-comm">
நின்னைப்பிரிகழந் தாற்றேனாகின்றேன் வென்னுடைய திறத்து வருத்தங் கொள்ளா தொழிவாயாக விப்பொழு
<lb n="2" />து சுற்றப்பட்ட கண்ணியையுடைய நின்னோடு கூடி விளையாடப் போந்த விளையோர் விளையாடாநிற்ப வவரொடு நகுகின்றிலேனென்று கருகவந்த நினது பாட்டை நெல் லெழாத பசியமூங்கிற் பட்டையொழித்
<lb n="3" />தால் வெளுத்திரு வளையில்லாத வறிய கையைத் தலைமேலே யேற்றிக்கொண்டு நின் சுற்றத்திடத்தே செலுத்திச் செல்லுவேனாயினு மிறந்து படினல்லது நின்வார்த்தையை யெனக்குச் சொல்லுவாயாகவென்
<lb n="4" />றவாறு -
அவலமென்றது – பிரிந்தவழி யாற்றேனென்று வருந்து மவலத்தை - கூறு நின்னுரையென வவன்சொற் கேட்ட விருப்பினாற் கூறுவான் போன்று மயங்கிக்கூறியவாறு௳௨௱௫௨௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN254">
<l><pb facs="221" n="110v"/><lb n="4" />இளையரு முதியரும் வேறு<lb n="5" />புலம் படர</l>
<l>வெடுப்ப வெழாய் மார்புமண் புல்ல</l>
<l>விடைச்சுரத் திறுத்த மள்ளர் விளர்த்த</l> 
<l>வளையில் வறுங்கை யோச்சிக் கிளையி</l>
<l>ளின்ன னாயின னிளையேரே னென்று</l>
<l>நினுனுரை சொல்லு மாயின் மற்றூ</l>
<l>முள்ளூர்ப் ப<lb n="6" />ழுனிய கோளி யாலத்து</l> 
<l>புள்ளார் யாணர்த் தற்றே யென்மகன்</l>
<l>வளனுஞ் செம்மலு மெமக்கென நாளு</l> 
<l>மானாது புகழு மன்னை</l>
<l>யாங்கா குவள்கொ லளிய டானே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN254-intro">இதுவுமது - கயமனார் -
         </p>
         <p xml:id="PN254-comm">
இளையோரு முதி<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="7" />யோரும் வேற்றுநிலத்தை விலங்கிப் போக யா னெடுப்ப நீ யெழுந்திராயாயி<gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/> நினது மார்பு நிலத்தைப் பொருந்தச் சுரத்திடை மேம்பட்ட வீழ்ந்த விளையோய் வெளுத்தவளை யில்லாத வெளி
<lb n="8" />ய கையைத் தலைமேல் வைத்துச் சுற்றத்தின்க ணித்தன்மை யானாயினா னிளைய னென்று யான் சொல்ல நின்னிறந்துபாடு கூடிய வார்த்தை சொல்லுமாயின் – ஊர்முன்ன பூகத்தொளி யாகிய வா
<lb n="9" />ல மரத்தின்கட் புள்ளுக்கள்மிகும் புதுவருவரையையுடைய வத்தன்மைத் தென்னுடைய மகனது செலமுந் தலைமையு மெமக்கென்று நாடோறு மமையாது புகழு நின்னுடைய மாதா வெவ்வே றாவாள்
<lb n="10" /> கொள வரி/ளிரங்கத்தக்கவள் தானென்றவாறு -
வளனும் செம்மலும் புள்ளார் யாணதற்றென்றது புள்ளெல்லாஞ் சென்றணுகா வாலாயின மரப்படு நின்றாற்போல விவனுந் தன் சுற்றத்தாரும் பிறரு
<lb n="11" /> நாட்டாரு நுகரும்ப்படி நின்றமை தோன்ற  நின்றது – நின்னுரைச் செல்லுமாயின் யானுங் காகுவன்கொல் லென்றகருத்து – யா னிறந்து படர்வாறு சொல்லி னன்றே யவள் வருத்தமுறுவது யானது மாட்
<lb n="12" />டேனென்பது ஆம் – முன்னூடி மொழிநிலையல் - மற்றசைநிலை௳௨௱௫௩௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN255">
<l><pb facs="221" n="110v"/><lb n="12" />ஐயோ வெனின்யான் புலியஞ் சுவலே</l>
<l>யெடுத்தனன் கொளினோ மார்பெடுக் காவலே</l> 
<l>னென்போல் பெருவிது பளபுது நின்னை</l>
<l><pb facs="222" n="111r"/><lb n="1" /> யின்னா துற்ற வறனில் கூற்றே</l> 
<l>நிரைவளை முன்கை பற்றி</l>
<l>வரைநிழற் சேர்கம் நடந்தசிற் சிறதே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN255-intro">இதுவுமது – வன்பரணர்
         </p>
         <p xml:id="PN255-comm">
அயயோ/அய்ய வென் றடவரவின் - அவ்வுரைவழியே வந்து நின்னுடம்பாயினும் யான் காணப் பெறாம
<lb n="2" />லாதஞ் செய்கின்ற கோவோவென்று புலி யஞ்சுவ னிவ்விடத்து நின்று மெடுத்துக் கொண்டு போவேனென்று நினைப்பி னினகலிய மார்யை யெடுக்க மாட்டே னின்னை யொப்பப் பெரிய நடுக்கத்தை யுறுவதா
<lb n="3" />க வுன்னை யிறந்துபடும் பரிசுவந்து தாக்கிய வறமில்லாத கூற்றே யாம் மலையினது நிழற்கண்ணே யடையவேமாக வெனது நிரைத்த வளையையுடைய முன்கையைப் பிடித்து மெல்ல நடப்பாயாகவென்றவாறு –
<lb n="4" /> நடவாயென்னு முன்னிலை வினைச்சொற்ச் சின்னென்னு மிடைச்சொல்லா னசைக்கப்பட்டு நின்றது௳௨௱௫௪௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN256">
                  </lg>
         <p xml:id="PN256-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN256-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN257">
                  </lg>
         <p xml:id="PN257-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN257-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN258">
                  </lg>
         <p xml:id="PN258-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN258-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN259">
                  </lg>
         <p xml:id="PN259-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN259-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN260">
                  </lg>
         <p xml:id="PN260-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN260-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN261">
                  </lg>
         <p xml:id="PN261-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN261-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN262">
                  </lg>
         <p xml:id="PN262-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN262-comm">
         </p>

                  <lg xml:id="PN263">
                  </lg>
         <p xml:id="PN263-intro">
         </p>
         <p xml:id="PN263-comm">
         </p>

</body>
</text>
</TEI>
