<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="tei-to-html.xsl" ?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title></title>
            
         <editor><persName>Abhirami Prakasan</persName><orgName>University of Hamburg</orgName></editor></titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>TST Project</publisher>
            <date>2025</date>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <repository>
                     <orgName>U.  V. Cāminātaiyar Library, Ceṉṉai</orgName>
                  </repository>
                  <idno type="shelfmark">UVSL 96</idno>
                  <idno type="alternate"/>
               </msIdentifier>
               <msContents class="#STM">
                  <summary>A <title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title> palm-leaf manuscript  <emph rend="bold">KV-262 </emph> with commentary from the UVSL</summary>
                  
               <msItem xml:id="C6" defective="false" class="#cankam"><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title><textLang mainLang="tam"/></msItem></msContents>
               <physDesc>
                  
                  
                  
                  
                  
               <objectDesc form="pothi" rend="manuscript">
                     <supportDesc material="palm-leaf">
                        
                        
                        
                        
                        
                     <support>
                           
                        </support><extent>
                           <measure unit="folio" quantity="115"/>
                           <dimensions type="object" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="leaf" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="written" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                        </extent></supportDesc>
                     <layoutDesc>
                        
                     </layoutDesc>
                  </objectDesc><handDesc/><additions>
                  </additions><bindingDesc>
                     <binding>
                        
                        <decoNote type="stringhole">
                           <measure unit="stringhole"/>
                        </decoNote>
                    </binding>
                  </bindingDesc></physDesc>
               <history>
                  
                  
                  
               <origin>
                     <origDate calendar="gregorian"/>
                     
                  </origin></history>
               <additional>
                  <listBibl>
                     
                  </listBibl>
               </additional>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc><p>Tamil lexicon</p></encodingDesc>
      
   <revisionDesc/></teiHeader>
   <facsimile>
    <graphic url="https://iiif.archive.org/iiif/UVSL-96-Purananuru/manifest.json"/>
   </facsimile>
   <text corresp="#C6" xml:lang="ta-Taml">
   <body>
<lg xml:id="PN246">
<l><pb facs="217" n="108v"/><lb n="5" />பல்சான் றீரே பல்சான் றீரே</l>
<l>செல்கெனச் சொல்லா தொழிகென விலக்கும்</l>
<l>பொல்லாச் சூழ்ச்சிப் பல்சான்<lb n="6" /> றீரே</l>
<l>யணில்வரிக் கொடுங்காய் வாள்போழ்ந் திட்ட</l> 
<l>காழ்போ னல்விளர் நறுநெய் தீண்டா</l>
<l>தடையிடை கிடந்த கைபிழி பிண்டம்</l>
<l>வெள்ளெட் சாந்தொடு புளிப்பய் தட்ட</l>
<l>வேளை வெந்தை வல்<lb n="7" />சி யாகப்</l>
<l>பரற்பெய் பள்ளிப் பாயின்று வதியு</l>
<l>முயவற் பெண்டிரே மல்லே மாதோ</l>
<l>பெருங்காட்டுப் பண்ணிய கருங்கோட் டீம</l>
<l>நுமக்கரி தாகுக தில்ல வெமக்கெம்</l>
<l>பெருந்தோட் கணவன் மாய்ந்<lb n="8" />தென வரும்பற</l>
<l>வள்ளித ழவிந்த தாமரை</l>
<l>நளிரும் பொய்கையுந் தீயுமே ரற்றே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN246-intro">இதுவுமது – பூதப்பாண்டியன் தேவி பெருங்கோப்பெண்டு தீய்ப்பாய்வாள் சொல்லியது - துறை யானந்தப்பை<lb n="9" />யுள்-
ஆனந்தப் பையுள்
விழுமங் கூரவேய்த்தோ ளரிவை
கொழுநன் மாய்தெனக் குழைந்தியங் கின்று-
         </p>
         <p xml:id="PN246-comm">
பலசான்றவீரரே நின்றலைவனோ டிறப்ப நீபோவென்றுகூறா ததனைத் தவிர்கவென்று சொல்லி விலக்கும் பொல்லா தவிசா
<lb n="10" />ரத்தையுடைய பலசான்றீரே யணிலினது வரிபோலும் வரியையுடைய வளைந்த வெள்ளரிக்காயை யரிவாளா ல் வதிரந்திடப்பட்ட விதைபோன்ற நல்லவெள்ளிய நறியநெய் தீண்டாம லிலையுடையே
<lb n="11" /> பயின்ற கையாற் பிழிந்து கொள்ளப்பட்ட நீர்ச்சோற்றுத் திரளுடனே வெள்ளிய வெள்ளரைத்த விழுவிதுடனே புளிகூட்டி யடைப்பட்ட விவளியிலைவெந்த வேவையுமாகிய விவை யணவாகக்கொண்டு ப
<lb n="12" />ருக்கைகளாற் படுக்கப்பட்ட படுக்கையின்கண் பாயுமன்றிக் கிடக்குங் கைம்மை நோன்பால் வருந்தும் பெண்டிருள்ளே மல்லேம் யா<gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/> புறங்காட்டின்க ணுண்டாக்கப்பட்ட கரிய முருட்டா லடுக்கப்பட்
<pb facs="218" n="109r"/><lb n="1" />ட பிணப்படுக்கை யுங்களுக் கரிதாவதாக்குக வெமக்கு வெம்முடைய பெரிய தோளையுடையனாகிய கொழுந னிறந்துபட்டானாக முகையில்லாத வளவிய விதழ் மலர்ந்த தாமரையையுடைய நீர்செறிந்த பொய்
<lb n="2" />கையுந் தீயு மொருதண்மைத்தென்றவாறு – 
தில் விழைவின்கண் வந்தது – எமக்கும் பொய்கையுந் தீயு மொருதன்மைத்து நுமக் கரிதாகுகவென்க கூட்டக௳௨௱௪௫௳
         </p>

         <lg xml:id="PN247">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="2" />யானை தந்த முளிமர விறகிற்</l>
<l>கானவர் பொத்திய ஞெ<lb n="3" />லிதீ விளக்கத்து</l>
<l>மடமான் பெருநிரை வைகுதுயி லெடுப்பு</l>
<l>மந்தி சீக்கு மணங்குடை முன்றிலி</l>
<l>னீர்வார் கூந்த னிருபுறந் தாழப்</l>
<l>பேரமர்க் கண்ணள் பெருங்காடு நோக்கி</l>
<l>தெருமரு மம்ம தானேதன் கொழுநன்</l>
<l>முழ<lb n="4" />வுகண் டுயிலாக் கடியுடை வியனகர்ச்</l>
<l>சிறுநனி தமியா ராயினு</l>
<l>மின்னுயிர் நீங்குந்த னிளமைபுறங் கொடுத்தே-</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN247-intro">இதுவுமது – பூதப்பாண்டியன் றேவி பெருங்கோப்பெண்டு தீய்ப்பாயவாளைக் கண்டு மதுப்போரவா<lb n="5" />யார்-
         </p>
         <p xml:id="PN247-comm">
யானை கொண்டுவரப்பட்ட வுலந்த மரத்துவிறகால் வேடர் மூடப்பட்டுக் கடைந்துகொள்ளப்பட்ட வெரியா தீவிளங்கின ஒளியையுடைத்தாய மடவியமானாகிய பெரிய நிரையை வைகிய
<lb n="6" /> வுறக்கத்தை யெழுப்பு மந்தி தூறகு மணங்குடைத் தேவியையுடைய முற்றத்து நீர் வடிந்த மயிர் மிக்க புறக்குடையில் வீழப் பெரிய துன்பமேவிய கண்ணையுடையளாய்ப் புறங்காட்டைப் பார்த்
<lb n="7" />துத் தான் சுழலுந் தன்றலைவன் முழவினது கண்மாச்சினையுலராத களவலையுடைய வகலிய கோயிலுள கெச்சிறிது பொழுது தனித்திருப்பினு மினிய வுயிர்தளிந் தன்னிளமை யாவனவற்றிற்கு மந
<lb n="8" /> <gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/>டுங்குதல் -
அம்ம வசை – இளமை புறங்கொடுத்துப்<gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/> பெருங்காடு நாக்கி தான்றெருமருமெனக் கூட்டுக௳௨௱௪௬௳
         </p>

         <lg xml:id="PN248">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="8" />அளிய தாமே சிறுவெள் ளாம்பா</l> 
<l>லிளைய மாகத் தழையா யினவே</l>
<l>யினிய பெருவ<lb n="9" />ளக் கொழுநன் மாய்ந்தெனப் பொழுதுமறுத்</l>
<l>தின்னா வைக லுண்ணு</l>
<l>மல்லியம் புல்லா யினவே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN248-intro">திணை - யது - துறை தாபதநிலை – எமக்கூர் மாதசாத்தனார் - குருந்தலர் கண்ணி கொழுநன் மாய்ந்தெனக் கருந்தடங் கண்<lb n="10" />ணி கைமை கூறின்று -
         </p>
         <p xml:id="PN248-comm">
இரங்கத்தக்கன சிறிய வெளிய வாம்ப லவைதாம் யா மிளையேமாயிருக்க முற்காலத்துத் தழையாயுதவின விக்காலத்துப் பெரியசெல்வத்தையுடைய தலைவ னிறந்தானாக வுண்ணுங் காலை மா
<lb n="11" />றி யின்னாத வைகும் பொழுதின்க ணுண்ணும் தனல்லியிடத் துண்டாம் புல்லரசியாயினவென்றவாறு -
தா மின்புறுங்காலத்துந் துன்புறுங்காலத்துந் துணையா யுதவின வாதலா னளியவாயினவென வாம்ப
<lb n="12" />லை நோக்கிக் கூறிய வாறாயிற்று - நெல்லிலா வுண வெல்லாம் புல்லென்றன் மரபு௳௨௱௪௭௳
         </p>

         <lg xml:id="PN249">
<l><pb facs="218" n="109r"/><lb n="12" />கதிர்மூக் காரல் கீழ்ச்சேற் றொழிப்பக்</l> 
<l>கணைகோட்டு வாணி மீனீப் பிறழி</l>
<l>வெரிப்பூம் பழன நெரித்துடன் வலைஞ</l>
<l>ரரிக்<pb facs="219" n="109v"/><lb n="1" />குர டாரிபின் யாமை மிளிரப்</l>
<l>பனைநுகும் பன்ன சினைமுதிர் வராலோ</l>
<l>டுறழ்வே லன்ன வொண்கயன் முகக்கு</l>
<l>மகனாட் டண்ணல் புகவே நெருனைப்</l>
<l>பகலிடங் கண்ணிப் பலொடுங்/பலரொடுங் கூட்டி</l>
<l>யொருவழிப் பட்டன்று மன்<lb n="2" />னே யின்றே</l>
<l>யடங்கிய கற்பி னாய்நுதன் மடந்தை</l>
<l>யுயர்நிலை யுலக மவன்புகலரி</l>
<l>நிறாடு சுளகிற் சீட்டி நீவி</l>
<l>கியழு தானாக் கண்ணள்</l>
<l>மொழுகு மாப்பிகண் கலுழ்நீ ரானே-</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN249-intro">இதுவுமது - தும்பி சோகீரனார் – துறை<lb n="3" /> தாபதநிலை – குருந்தலர் கண்ணிக் கொழுநன் மாய்ந்தெனக் கருந்தடங்கண்ணி கைமை கூறின்று -
         </p>
         <p xml:id="PN249-comm">
கதிர்நுனைபோலு மூக்கையுடைய வாரல் மீன் சேற்றின் கீழே செருகத் திரண்ட மிசையாகிய கோட்டை
<lb n="4" />யுடைய வாளைமீ னீர்மேல் பிறழ வெரிபோலு நிறத்த பூவையுடைய பொய்கைகளை நெருங்கி யுடனேவலைஞரானவர் 
வேலிநரம்ப லோசையையுடைய கிணையினது முகமேபோலு மியாமை பிறழப் பனையி
<lb n="5" />ன ததுகதூங்கும் பையொத்தசினை முற்றிய வராலோடும் வேல்போன்ற வெள்ளிய கயலை முகந்து கொள்ளு 
முன்னகன்ற நாட்டையுடைய குருசிலது வுணவு நெருநலை நாளாப் பகுத்த விடத்தைக்
<lb n="6" /> கருதிப் பலருடனே லியைந் தொருவழிப் பட்டது - அது கழிந்த 
தின்று  தன்கண்ணே யடங்கிய கற்பினையும் சிறிய நுதலினையுமுடைய மடந்தை யுயர்ந்த நிலமையையுடைய விண்ணுலகத்
<lb n="7" />தே யவன் சென்று புகழ வவனுக் குணவு கொடுத்தல் வேண்டிச் சுளகுபோலச் சிறிய விடத்தைத் துடைத்து அழுதலமையாத கண்ணையுடையளாய்த் தன்கழலிழ்<space quantity="3" unit="character"/>கின்ற நீராலே சா<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="8" />ணாகத்தைக் கொண்டு மெழுகுமளவிலே பட்டதென்றவாறு.
மெழுகுமளவாயிற்றென்றது பொருளென வுரைக்க - மன்கழிவின்கண் வந்தது – இது கண்டார் நிலையாமை கூறி யிரங்கியாறு –
<lb n="9" />௨௱௬௮௳
         </p>

         <lg xml:id="PN250">
<l><pb facs="219" n="109v"/><lb n="9" />குய்குரன் மலிந்த கொழுந்துவை யடிசி</l>
<l>லிரவலர்த் தடுத்த வாயிற் புரவலர்</l>
<l>கண்ணீர் தடுத்த தண்ணுறு பந்தர்</l>
<l>கூந்தல் கொய்து குறுந்தொடி நீக்கி</l>
<l>யல்லி யுணவினை மனைவியோ டினியே</l>
<l>புல்லென் ற<lb n="10" />னையால் வளங்கெழு திருநகர்</l>
<l>வான்சோறு கொண்டு தீம்பால் வேண்டு</l>
<l>முனித்தலைப் புதல்வர் தந்தை</l>
<l>தனித்தலைப் பெருங்காடு முன்னிய பின்னே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN250-intro">இதுவுமது - தாயங்கண்ணியார் 
         </p>
         <p xml:id="PN250-comm">
தாளிப்போசை மிக்க
<lb n="11" /> கொழுவிய துவையோடு கூடிய வடிசி லிரவலரைத் தன்கண்ணே தகைத்த வாயிலினையுந் தன்னாற் புரக்கப்படுவோர் கண்ணீரை மாற்றிய குளிர்ந்த பந்தரினையுமுடைய மனையிடத்து மயிரைக் குறைத்துக்
<lb n="12" /> கூறிய வளையைக் களைந்து வல்லியரிசியாகிய வுணவையுடைய மனையாளுடனே யிப்பொழுது பொலிவழிந்தாய் செல்வம்பொருந்திய வழகாகிய நகரே –
<pb facs="220" n="110r"/><lb n="1" /> வான் சோற்றைக் கொண்டு டினியபாலை வேண்டும் வெறுப்பைத் தன்னிடத்தேயுடைய புதல்வர் தந்தை தனியிடத்தையுடைய புறங்காட்டை யுடைந்தபின்னென்றவாறு - கொய்து நீக்கியென்னும் வினை<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="2" />யெச்சங்களை யுணவினையுடையவென்னுங் குறிப்புவினையோடு முடிக்க - நகரே நீ புதல்வர் தந்தை காடுமுன்னியபின் புல்லென்றனையெனக் கூட்டுக - முனித்தலை குடுமித்தலையெனினு மமை௳௨௱௪௯௳         
         </p>

         <lg xml:id="PN251">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="2" />ஓவத் தன்ன<lb n="3" /> விடனுடை வரைப்பிற்</l>
<l>பாவை யன்ன குறுந்தொடி மகளி</l>
<l>ரிழைநிலை நெகிழ்த்த மள்ளர் கண்டிங்குங்</l>
<l>கழைக்க ணெடுவரை யருவி யாடிக்</l>
<l>கான யானை தந்த விறகிற்</l>
<l>கடுந்திறற் செந்தீ வேட்டுப்</l>
<l>புறந்தாழ் புரிசடை புலத்<lb n="4" />து வோனே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN251-intro">துறை - தாபதவாகை – மாறபித்தியார் – திணை யது -
         </p>
         <p xml:id="PN251-comm">
ஓவியம்போலு மழகினையுடைத்தாகிய விடமுடைய வில்லின்கண் கொல்லிப்பாவை போன்ற வடிவினையுடைய சிறிய வளை யணிந்த ம
<lb n="5" />களிருடைய வணிகலங்களை யவை நிற்கு நிலையினின்றுங் கழலும் வகை யாதரஞ்செய்த வினைக்கண்டே மூங்கிலிடத்தையுடைய நெடிய மலையிடத் தருவிநீரை யாடிக் காட்டியானை கொண்டு
<lb n="6" /> வரப்பட்ட விறகான் மிக்க வெம்மையையுடைய செந்தீயை வேட்டு முதுகின்கண்ணே தாழ்ந்த புரிதந்தை சடையைப் புலர்த்துவோனென்றவாறு - 
ஆடிவேட்டுப் புலத்துவோனென<gap reason="lost" quantity="1" unit="character"/>வி
<lb n="7" />யையும் - முன்பிழைநெகிழ்த்த மள்ளற் கண்டே மவ னிப்பொழுது புறந்தாட் புரிசடைபுலர்த்த நின்றோனென வவனைக் கண்டு வியந்து கூறியவாறு - பாவையென்றது – பிறி தெவ்வுணர்வுமன்
<lb n="8" />றிக்காமவேட்கையாகிய வொருகுறிப்பினை கான யானை தந்த விறகென்ற திவன் றவமிகுதியா னதுவு மேவல் செய்தல்௳௨௱௫௧௳
         </p>

         <lg xml:id="PN252">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="8" />கறங்குவெள் ளருவி யேற்றலி னிறம்பெயர்ந்து</l>
<l>கில்லை யன்ன புள்<lb n="9" />ளென் சடையோட்</l>
<l>டள்ளிலைத் தாளிக் கொய்யு மோனே</l>
<l>வில்வழ மடமயில் பிணிக்குந்</l>
<l>தால்வலை வேட்டுவ னாயினன் முன்னே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN252-intro">இதுவுமது அவனைப் பாடியது -
         </p>
         <p xml:id="PN252-comm">
ஒலிக்கும் வெள்ளிய வருவிநீரை யேற்றலா பழைய
<lb n="10" /> நிறமாறித் தில்லந் தளிர் போன்ற புறங்கென்றே சடையோடு கூடினின்று செறிந்த விலையையுடைய தாளியைப் பறிப்போன் பன்பு மனையின்க ணியங்கு மடப்பத்தையுடைய மயிலை யகப்படுத்திக்கொள்
<lb n="11" />ளுஞ் சொல்லாகிய வலையையுடைய வேட்டைக்காற னாயினான் முன்பென்றவாறு -
இதுவு மவனிலைமைக் கண்டுவியந்து கூறியது௳௨௱௫௯௳
         </p>

         <lg xml:id="PN253">
<l><pb facs="220" n="110r"/><lb n="11" />எந்திறத் தவலங் ெகொள்ள லினியே</l>
<l>வல்லர் கண்ணி யிளையர் தி௦<lb n="12" />ளைப்ப</l> 
<l>நகாஅரென வந்த மாறே யெழானெற்</l>
<l>பைங்களை பொதிகளைந் தன்ன விளம்பின்</l> 
<l>வளையில் வறுங்கை யோச்சிக்</l>
<l>கிளையு ளொய்வலோ கூறுநின் னுரையே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN253-intro">திணை - பொதுவியல் – குளம்பாதாயனார்<pb facs="221" n="110v"/><lb n="1" /> துறை - முதுபாலை – காம்புயர் கடத்திடைக் கணவனை யிழந்து [|] பூந்துகி லரிவை புலம்புரைத் தன்று -
         </p>
         <p xml:id="PN253-comm">
நின்னைப்பிரிகழந் தாற்றேனாகின்றேன் வென்னுடைய திறத்து வருத்தங் கொள்ளா தொழிவாயாக விப்பொழு
<lb n="2" />து சுற்றப்பட்ட கண்ணியையுடைய நின்னோடு கூடி விளையாடப் போந்த விளையோர் விளையாடாநிற்ப வவரொடு நகுகின்றிலேனென்று கருகவந்த நினது பாட்டை நெல் லெழாத பசியமூங்கிற் பட்டையொழித்
<lb n="3" />தால் வெளுத்திரு வளையில்லாத வறிய கையைத் தலைமேலே யேற்றிக்கொண்டு நின் சுற்றத்திடத்தே செலுத்திச் செல்லுவேனாயினு மிறந்து படினல்லது நின்வார்த்தையை யெனக்குச் சொல்லுவாயாகவென்
<lb n="4" />றவாறு -
அவலமென்றது – பிரிந்தவழி யாற்றேனென்று வருந்து மவலத்தை - கூறு நின்னுரையென வவன்சொற் கேட்ட விருப்பினாற் கூறுவான் போன்று மயங்கிக்கூறியவாறு௳௨௱௫௨௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN254">
<l><pb facs="221" n="110v"/><lb n="4" />இளையரு முதியரும் வேறு<lb n="5" />புலம் படர</l>
<l>வெடுப்ப வெழாய் மார்புமண் புல்ல</l>
<l>விடைச்சுரத் திறுத்த மள்ளர் விளர்த்த</l> 
<l>வளையில் வறுங்கை யோச்சிக் கிளையி</l>
<l>ளின்ன னாயின னிளையேரே னென்று</l>
<l>நினுனுரை சொல்லு மாயின் மற்றூ</l>
<l>முள்ளூர்ப் ப<lb n="6" />ழுனிய கோளி யாலத்து</l> 
<l>புள்ளார் யாணர்த் தற்றே யென்மகன்</l>
<l>வளனுஞ் செம்மலு மெமக்கென நாளு</l> 
<l>மானாது புகழு மன்னை</l>
<l>யாங்கா குவள்கொ லளிய டானே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN254-intro">இதுவுமது - கயமனார் -
         </p>
         <p xml:id="PN254-comm">
இளையோரு முதி<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="7" />யோரும் வேற்றுநிலத்தை விலங்கிப் போக யா னெடுப்ப நீ யெழுந்திராயாயி<gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/> நினது மார்பு நிலத்தைப் பொருந்தச் சுரத்திடை மேம்பட்ட வீழ்ந்த விளையோய் வெளுத்தவளை யில்லாத வெளி
<lb n="8" />ய கையைத் தலைமேல் வைத்துச் சுற்றத்தின்க ணித்தன்மை யானாயினா னிளைய னென்று யான் சொல்ல நின்னிறந்துபாடு கூடிய வார்த்தை சொல்லுமாயின் – ஊர்முன்ன பூகத்தொளி யாகிய வா
<lb n="9" />ல மரத்தின்கட் புள்ளுக்கள்மிகும் புதுவருவரையையுடைய வத்தன்மைத் தென்னுடைய மகனது செலமுந் தலைமையு மெமக்கென்று நாடோறு மமையாது புகழு நின்னுடைய மாதா வெவ்வே றாவாள்
<lb n="10" /> கொள வரி/ளிரங்கத்தக்கவள் தானென்றவாறு -
வளனும் செம்மலும் புள்ளார் யாணதற்றென்றது புள்ளெல்லாஞ் சென்றணுகா வாலாயின மரப்படு நின்றாற்போல விவனுந் தன் சுற்றத்தாரும் பிறரு
<lb n="11" /> நாட்டாரு நுகரும்ப்படி நின்றமை தோன்ற  நின்றது – நின்னுரைச் செல்லுமாயின் யானுங் காகுவன்கொல் லென்றகருத்து – யா னிறந்து படர்வாறு சொல்லி னன்றே யவள் வருத்தமுறுவது யானது மாட்
<lb n="12" />டேனென்பது ஆம் – முன்னூடி மொழிநிலையல் - மற்றசைநிலை௳௨௱௫௩௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN255">
<l><pb facs="221" n="110v"/><lb n="12" />ஐயோ வெனின்யான் புலியஞ் சுவலே</l>
<l>யெடுத்தனன் கொளினோ மார்பெடுக் காவலே</l> 
<l>னென்போல் பெருவிது பளபுது நின்னை</l>
<l><pb facs="222" n="111r"/><lb n="1" /> யின்னா துற்ற வறனில் கூற்றே</l> 
<l>நிரைவளை முன்கை பற்றி</l>
<l>வரைநிழற் சேர்கம் நடந்தசிற் சிறதே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN255-intro">இதுவுமது – வன்பரணர்
         </p>
         <p xml:id="PN255-comm">
அயயோ/அய்ய வென் றடவரவின் - அவ்வுரைவழியே வந்து நின்னுடம்பாயினும் யான் காணப் பெறாம
<lb n="2" />லாதஞ் செய்கின்ற கோவோவென்று புலி யஞ்சுவ னிவ்விடத்து நின்று மெடுத்துக் கொண்டு போவேனென்று நினைப்பி னினகலிய மார்யை யெடுக்க மாட்டே னின்னை யொப்பப் பெரிய நடுக்கத்தை யுறுவதா
<lb n="3" />க வுன்னை யிறந்துபடும் பரிசுவந்து தாக்கிய வறமில்லாத கூற்றே யாம் மலையினது நிழற்கண்ணே யடையவேமாக வெனது நிரைத்த வளையையுடைய முன்கையைப் பிடித்து மெல்ல நடப்பாயாகவென்றவாறு –
<lb n="4" /> நடவாயென்னு முன்னிலை வினைச்சொற்ச் சின்னென்னு மிடைச்சொல்லா னசைக்கப்பட்டு நின்றது௳௨௱௫௪௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN256">
<l><pb facs="222" n="111r"/><lb n="4" />கலஞ்செய் கோவே கலஞ்செய் கோவே</l>
<l>யச்சுடைச் சாக்காட் டாம் பொருந்திய</l>
<l>சிறுவெண்<lb n="5" /> பல்லி போற்றமொடு</l>
<l>சுரம்பல வந்த வெமக்கு மருளி</l>
<l>வியன்மல ரகன்பொழி லீமத் தாளி</l>
<l>யகலி தாக வனைமோ</l>
<l>நனந்தலை மூதூர்க் கலஞ்செய் கோவே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN256-intro">இதுவுமது
         </p>
         <p xml:id="PN256-comm">
கலம் வனையும் வேட்கோ
<lb n="6" />வே கலம் வனையும் வேட்கோவே கடஞ் செலுத்து வரா துருளின் கணாரத்தைப் பொருந்திவந்த சிறிய வெளிய பல்லிபோன்று நலைநாளாற் பலசுரமுங் கழிந்துவந்த வெமக்கு ம
<lb n="7" />ருளப்பண்ணி யானு மவனொடே கூடியிருக்கும் படி பெரிய பரப்பினையுடைய  வகலிய பூமியிடத்துக் காட்டின்கண்ண முதுமகட்டாழியை யிடமுடைத்தாக வனைவாயாக பெரிய விடத்தினையுடை
<lb n="8" />ய பழைய வூரின்கட் கலம் வனையும் வேட்கோவேயென்றவாறு -
எமக்குமென்றது பன்மையுந் தலைமையுங் கருதாது மயங்கக் கூறி நின்றது கோவே கோவே மூதூர்க் கலஞ்செய் கோவே யெமக்
<lb n="9" />கு மருளி யகலிதாக வனைகவெனக்கூட்டுக - அடுக்கும் விரைவின்னகண் வந்தது௳௨௱௫௫௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN257">
<l><pb facs="222" n="111r"/><lb n="9" />செருப்பிடைச் சிறுபக லன்ன கணைக்கா</l>
<l>லவ்வியற் றகன்ற மார்பிற் பைங்கட்</l>
<l>குச்சி னிரைத்த குருமயிர் மோவாய்</l>
<l>செவியிறந்து<lb n="10" /> தாழ்த்தருங் கவுளன் வில்லோ</l>
<l>டியார்கொலோ வளியன் றானே தேரி</l>
<l>னூர்பெரி திகந்தன்று மிலனே யரணெனக்</l>
<l>காடுக் கொண்டன்று மிலனே காலைப்</l>
<l>புல்லா ரினநிரை செல்புற நோக்கிக்</l>
<l>கையிற் சுட்டிப் பையெ<lb n="11" />ன வெண்ணிச்</l>
<l>சிலையின் மாற்றி யோனே யவைதா</l>
<l>மிகப்பல வாயினு மென்னா மெனைத்தும்</l>
<l>வெண்கோ டோன்றாக் குழிசியொடு</l>
<l>நாளுறை மத்தொலி கொளா தோனே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN257-intro">திணை - வெட்சி - துறை – வெ<lb n="12" />யுண்டாட்டு -
         </p>
         <p xml:id="PN257-comm">
வாடமிடத்தன்னா ராயி னூரைப் பெரிது நீங்கி நின்றது மிவன் றனக் கரணெனக் கருந்திக் காட்டை யாண்டையாக கொண்டது மில னிற்றைநாட் காலையே பொருந்தார் தினமாகிய நி
<pb facs="223" n="111v"/><lb n="1" />ரை போகின்றவிடத்தைப் பார்த்துத் தன்கையாற் குறித்து மெல்ல வெண்ணிக் கரந்தையார் செய்யும் பூசலையு மாற்றி வில்லாலே கொடு போந்தன ன்ன்னிரைதா மிகவம்பலவேயாயினுமெனப
<lb n="2" /> பயன்படு மெத்தன்மைத்துப் பான்முதலியன பெய்யப்படாமையிற் சிறிதும் வெள்ளிய முகந்தோன்றாதப் பானைக் காண்டலுடனே நாட்காலத் துறைதெரிய மத்தி னொலியைக் கொள்ளதன் படி
<lb n="3" /> பிறருக்கு நேராகக் கொடுத்தல் வல்லனாயினா னவனுக்கெனவாறு -
பகைவர் மேனடக்க வொட்டா தெதிரி நின்று விலக்குதலிற் செருப்பிடைச் சிறுபரலன்ன னெனப்பட்டது - செருப்பிடைச் சிறுபரலோ
<lb n="4" />சைபோல நெடிய வோசையுடைய காலென் றுரைப்பாருமுளர் - யார் கொல் லென்றது - அறியான் வினாத லறிவிப்பின்கண் வந்தது - ஊர்பெரி திகந்தன்று மிலனே யென்பது நிரைகோட் கக
<lb n="5" />டுமை - சிறு பரலன்ன கவுளனாகிய வளிய னவன்றான் யார்கொல்லே தேரின் வில்லோ டூர்பெரி திகந்தன்று மிலனாய்க் காடு கைக்கொண்டதூ மிலனாய் நோக்கி யெண்ணி மாற்றினான் மாற்றி
<lb n="6" />கயங் குழிசி காண்ட லோடுமத்தொலி கேளாதோனாயி னவனுக் கவைதா மிகப்பல வாயினு மென்னா மெனக்கூட்டுக – கேளாதோற் குருபுவிரித் துரைப்பினு மமையும்௳௨௱௫௬௳
            </p>

         <lg xml:id="PN258">
<l><pb facs="223" n="111v"/><lb n="7" />முட்காடற் காரை முதுகா யெய்ப்பத்</l>
<l>தரிறுப்ப விளைந்த தீங்கந் தாரம்</l>
<l>நிறுத்த வாயந் தலைச்சென் றுண்டு</l>
<l>பச்சூன் றின்று பைநிணம் பெருத்த</l>
<l>வெச்சி லீர்ங்கை விற்புறந் திமிரிப்</l>
<l>புலம்புக் கன<lb n="8" />னே புல்லணற் காளை</l>
<l>யெருமுறை யுண்ணா வளவைப் பெருநிரை</l>
<l>யூர்ப்புற நிறையத் தருகுவன் யார்க்குந்</l>
<l>தொடுத்த லோம்புமதி முதுகட் சாடி</l>
<l>யாத்தரக் கழுமிய துகளன்</l>
<l>காய்<lb n="9" />தலு முண்டக் கள்வெய் யோனே-</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN258-intro">இதுவுமது – உல்லோச்சனார் – துறை - யுண்டாட்டு
தொட்டிமிழுங் கழன்மறவன்
மட்டுண்டு மகிழந்தூங்கின்று - 
         </p>
         <p xml:id="PN258-comm">
முட்டாளையுடைய காரையினது
<lb n="10" /> முதிர்ந்த பழத்தையொப்ப முற்ற விளைந்த வினிய கந்தார மென்னும் பெயரையுடைய மதுவையுடைய வேற்றுப்புலத்துத் தான்கொண்டுவந்து நிறுத்தின நிரையைக் கள்விலை நோக்க கொடுத்துண்
<lb n="11" />டு செய்வித்தசையைத் தின்று செவ்வி நிணமிக்க வெச்சிலாகிய வீரமுடைய கையை வில்லினது புறத்தே திமிர்த்து வேற்றுநாடடின்கட் புக்கானே புல்லிய தாடியையுடைய காளை யிவ்விருந்த
<lb n="12" /> மறவ ரொருகா லுண்பதன் முன்னே பெரிய வானிரையை யிவ்வூர்ப் புறமெல்லாம் நிரப்பக் கொடுதருகுவன் யாவர்க்கும் வாரா ததற்பொருட்டுத்தொடு தலைப்பாதுகாத்து வைப்பாயாக முதிர்ந்த
<pb facs="224" n="112r"/><lb n="1" /> மதுவையுடைய சாடியை ஆவைக் கொண்டுவரக் கலந்த தூளியையுடையனாய் மதுவை விரும்புவோன் விடாய்த்த லுண்டாமென்றவாறு -
தலைச்சென்றென்பது – தலைச்செலவெனப்பிரிக்கப்
<lb n="2" />பட்டது - இதுக்குக் கனவிலையாட்டியிடத்தே செல்கவென்றுமாம் - தீங்கட்டாரமென்றோதி கள்ளாகிய வினிய பண்டமெனினு மமையும் – காய்தலுமுண்டென்பதற்குக் கள்வெய்யோனாகலி௦
<lb n="3" /> னினைவெருளவுங் கூடுமென்பருமுளர் - இவ னிரைகொள்ளச் செல்கின்றமை கண்டார் கள்விலையாட்டிக்குக் கூறியது௳௨௱௫௭௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN259">
<l><pb facs="224" n="112r"/><lb n="3" />ஏறுடைப் பெருநிரை பெயர்தரப் பெயரா</l>
<l>திலைபுதை பெ<metamark function="line-filler">௦</metamark><lb n="4" />ருங்கட்டுத் தலைகரந் திருந்த</l> 
<l>வல்லின மறவ ரொடுக்கங் காணாய்</l>
<l>செல்லல் செல்ல சிறக்க நின்னுளன்</l>
<l>முருகுமெய்ப் பட்ட புலத்தி போலத்</l>
<l>தாவுபு தெறிக்கு மான்மேற்</l>
<l>புடைக்கொ ளொள்வாட் புனைகழ<lb n="5" /> லோயே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN259-intro">திணை - கரந்தை - பிள்ளைப்பெயச்சியுமாம் – கோடைபாடிய பெரும்பூதனார் – துறை - செருமலைதல்
வெட்சி யாரைக் கண்ணுற்று வளையுட்குவரத் தாக்கி யூர செருப்புரிந்தன்று
         </p>
         <p xml:id="PN259-comm">
தாங்
<lb n="6" /> கொள்ளப்பட்ட வேற்றையுடைய பெரிய வானிரை முன்னே போக மீட்கவருவாரைக் குறித்து ததன்னிரையொடு தாம் போகாது தளையால் மூடிய காட்டின்கட் டலைகரந்திருந்த வலி
<lb n="7" /><gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/>லையுடைய மறவர தொடுங்கிய நிலையைக் கருதாதாய்ப் போகாதொழி போகாதொழி நின்மேற்கோள்ப சிறப்பதாகத் தெய்வ மெய்யின்க ணேறிய புலைமகளையொப்பத் தா
<lb n="8" />வித் துள்ளு மானிரை மேன் மருங்குலே விளங்காநின்ற வாளினையுடையோய்யென்றவாறு -
புனைகழலோய் செல்லற்க செல்லறக நின்னுள்ளங் சிறப்பதாகவெனக் கூட்டுக – செல்லேதன்ற
<lb n="9" />வரைக் கண்டு பொரு கொன்றன்றிச் செல்லலென்பதாம்௳௨௱௫௮௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN260">
<l><pb facs="224" n="112r"/><lb n="9" />வள்ளத் தொட</l>
<l>னுள் வாழ்த்திப்</l>
<l>படு மருங்குலைச் சிவுதை கெழா/ராக்</l>
<l>காணலன் கொல்லென வினவினை வரூஉம்</l> 
<l>பாண கேண்மதி யாணர<lb n="10" />து நிலையே</l>
<l>புரவுத்தொடுத் துண்குவை யாயினு மிரண்டுங்</l>
<l>கையள போலுங் காடு மண்மிய</l>
<l>வென்னூற் பூசலிற் றோன்றித் தன்னூர்</l> 
<l>நெடுவேறு தழீஇய மீளி யாளர்</l>
<l>விடுங்கணை நீத்தந் துடிபுணை யா<lb n="11" />க</l>
<l>வென்றி கந்து கொன்றுகோள் விடுத்து</l>
<l>வைகம் புலம்ப வளையிய பாம்பின்</l>
<l>வையெயிற் றுய்ந்த மதியின் மறவர்</l>
<l>கையகத் துய்ந்த கன்றுடைப் பல்லா</l>
<l>நிரையொடு வந்த வுரை</l>
<l>யரிகளை யரவின் மானத்<lb n="12" /> தானே</l>
<l>யரிதுசொ லுலகிற் சென்றன னுடம்பேக்</l>
<l>கானற் சிற்றியாற் றருங்கரை காலுறக்</l>
<l>கம்பமொடு துளங்கிய விலக்கம் போல</l>
<l>வம்பொடு துளங்கியர் யாண்டொ ழிந்தன்றே</l> 
<l>யுயரிசை வெறுப்<pb facs="225" n="112v"/><lb n="1" />பத் தோன்றி பெயரே</l>
<l>மடஞ்சால் மஞ்ஞை யணிபீலி சூட்டி</l>
<l>யிடம்பிறர் கொள்ளாச் சிறுநெறி</l>
<l>படாஞ்செய் பந்தர்க் கன்மிசை யதுவே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN260-intro">திணை - கரந்தை - துறை கையறுநிலை - பாடாண்பாட்டுமாம் – வடமோ<lb n="2" />தங்கிழார் -
         </p>
         <p xml:id="PN260-comm">
ஓசைமிக வேணுமென் றறையினு மோசை யுள்வாங்க வேறுபட் டிரங்கற் பண்ணாகிய விளரியைச் சென்றுறுகின்ற வினிய நாரபுத்தொடையினது தீங்கை நினைந்து நடுங்கு நெஞ்சத்தைத்
<lb n="3" /> தலைப்படப்பட்டுப் புறப்பட்டவளவி னிமித்தவழியாக வொரு மனைவி விரித்து வருகின்ற மயிரைப் பார்த்துக் களரநிலத்தவாகிய கள்ளிமரத்தி னிழற்கண்டாகிய தெய்வத்தை யேத்திப் பசிதங்கிய வயிற்றையுடை
<lb n="4" />யையா யிரங்கிக் கையாற்றொழுது நங் குச்சிலைக் காண மாட்டோங் கொல்லோவென் றெதிர் வருவாரைப் பார்த்துக் கேட்டுவருகின்ற பாணன் கேட்பாயாகச் செல்வம் பட்ட நிலைமை யினி நீ யவ னமக்கிட
<lb n="5" /> விளைநிலங்கழைக் கைப்பற்றி யுண்பாயாயினு மன்றி யவனொடுகூட்டி யின்புற்றிருந்த விடத் தவனைம<space quantity="2" unit="character"/>றி வாழ்பொருட்டு யிருக்கக்கடவோமென் றெழுந்திருந் திருவனவயின் வரும்வருத்தங்
<lb n="6" />கொள்வா யாயினு மிரண்டு நீனரது கையகத்துள்ளன  மிக்க வணுமையையுடைய வூர்முன்னாகச் செய்யப்பட்ட பூசலின்கட் டோன்றித் தன்னுடைய வூரின்கண் மிக்க நிரையைக்<metamark function="line-filler">௦</metamark><metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="7" /> கொண்ட மறத்தினையுடையவீ ரெய்யப்பட்ட வப்பு வெள்ளத்தைத் தன்றுடியைப் புணையாகக் கொண்டுவென்றுப் பகைவரைக் கொன்று மவர் கொண்டண்ட நிரையை மீட் டுலகந்
<lb n="8" /> தொனிப்பச்ச் சூழ்ந்துகொண்ட பாம்பின் கூரிய பல்லினின்றும் பிழைத்துப்போந்த திங்களைப்போல மறவருடைய கையினின்றும் பிழைத்துப்போந்த கன்றையுடைய பலவாகிய<metamark function="line-filler">௦</metamark><lb n="9" /> வானிரையுடனே வந்த சொல்லையுடையனாய்த் தோலுரித்த பாம்புபோலத் தானொருவனுமேயாக வரிதாகச் செல்லப்படுந் தேவருலகத்தின்கட் போயினா ன துடம்புங் காட்டுட் சிற்றியாற்ற தரிய கரை
<lb n="10" />யிடத்துக் காலுற நின்று நடுக்கத்தொடு சாய்ந்த விலங்கினை யொப் பம்பாற் சலித் தவ்விடத்து வீழ்ந்த துயர்ந்த கீர்த்த்தி மிகவுந் தோன்றியம் மறவன் மென்மையமைந்த மயிலன தழகியப் பிலியைச் சூட்
<lb n="11" />டிப் பிறரிடங் கொள்ளப்பட்டாத சிறிய விடத்துப்புடவையாற் செய்யப்பட்ட பந்தர்க்கீழ் நட்ட கன்மேலதென்றவாறு -
சூட்டியென்பது - சூட்டவெனத் திரிக்கப்பட்டது – சூடப்பட்டெனினு மமையும் –
<lb n="12" /> மனையோள் குந்தன னோக்கியென்பதற்குப் பாணனென் மனைவிய துரியும் வினை நோக்கி யெனவும் புரவுக்கொடுத்தென்பதற்கு அன்றுமைப் புரந்த பரிசைப் பாடியெனவு முரைப்பாருமுளர்௳௨௱௫௯௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN261">
<l><pb facs="226" n="113r"/><lb n="1" />அந்தோ வெந்தை யடையாப் பேரில்</l>
<l>வண்டுபடு நறவிற் றண்டா மண்டையொடு</l>
<l>வரையாப் பொருஞ்சோற்று முரிவாய் முற்ற</l>
<l>வெற்றியா றம்பி யெற்றற் றாகக்</l>
<l>கண்டனென் மன்ற சோர்கவென் கண்ணே<metamark function="line-filler">௦</metamark></l>
<l><lb n="2" />வையங் காவலர் வளங்கெழு தீருந்தகர்</l> 
<l>மையல் யானை யயாவுயிர்த் தன்ன</l>
<l>நெய்யுலைச் சொரிந்த மையூ னொச்சை</l> 
<l>புதுக்கண் மாக்கள் செதுக்க ணாரப்</l>
<l>பயந்தனை ம<note xml:lang="en" place="foot">Here almost 4 lines are skipped.</note></l>
<l></l>
<l></l>
<l>தை</l> 
<l>விரகறி யாளர் மரபிற் சூட்ட</l> 
<l>நிரையிவட் டந்<lb n="3" />து நடுகல் லாகிய</l>
<l>வென்வேல் விடலை யின்மையிற் பும்பிக்</l>
<l>கொய்ம்மழி தலையொடு கைம்மையிற் கலங்கிக்</l> 
<l>கழிகல மகடுறப் போல</l>
<l>புல்லென் றனையா னல்லணி யிழந்தே</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN261-intro">இதுவுமது – ஆவூர் மூலங்கிழார் -
         </p>
         <p xml:id="PN261-comm">
அந்<lb n="4" />தோ வென்னிறைவன தடையாத பெரிய வில்லே வண்ண்டுகள் படியு மதுவினா லொளியாத மண்டையுடனே யாவற்கும் வரையாமல் வழங்குமிகி மிக்க சோற்றையுடைய முரிந்த குடையுடைத்தாகிய முற்
<lb n="5" />ற நீரற்ற யாற்றி னோட மெத்தன்மைத் தக்காமைத்தாகக் கண்டே னிச்சயமாக வெனக் கண்மணி சோர்ந்து வீழ்வனவாக வுலகத்தைக் காக்கும் வேந்தருடைய செல்வமிக்க திருநகரின்கண்<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="6" /> மதத்த மயங்கிய யானை யுயங்குதலான் நெட்டுயிர்ப்புகக்கொண்டாற் போன்ற நெய் காய்கின்ற வுலையின்கண் சொரியப்பட்ட வாட்டிறைச்சியின தோசையையுடைய பொரி
<lb n="7" />யலைப் புது மாந்தருடைய வொளிமழுங்கின கண்க ணிறைய வுண்டாக்கினாய் முன்பு 
அது கழிந்ததிப்பொழுது பலவாயினிரையைக்௦ கைக்கொண்ட கற்கவேண்டாத விற்படையைத் தன்
<lb n="8" />னிடத்தே குரலை மிகவுடைய கூகை தன்னினத்தை யளைக்கும்படி அலைத்து நாகினது முலைபோன்ற நறிய பூவையுடைய கரந்தையை யறிவுடையோர் சூட்டுமுறைமையிலே சூட்ட நிரையை௦
<lb n="9" /> யிவ்வூரின்கண் மீண்ட்டுத் தந்து நடப்பட்ட கல்லாகிய வென்றிவேலையுடைய விறைவனில்லாமையாற் றனித்துக் கொய்யப்பட்ட மட்டை யாகிய தலையுடனே கைம்மை நோண்ன்புமிகக் கலக்
<lb n="10" />கமுற்று வொழிக்கப்பட்ட வணிகலத்தையுடைய வவன் மனைவியையொப்பப் பொலிவிழந்தனைப் பல வழகு மிழந்தென்றவாறு –
அம்பியினென்புழி யின்னசைநிலை - அம்பியினறற்றாகவென்று பாடமோது
<lb n="11" />வாருமுளர் - மன் கழிவின்கண் வந்தது – கண்ணசை – எந்தைபேரில்லெடு செதுக்கண்ணாரப் பயந்தனை முன் னினி மகடூஉப் போலப் பலணி யிழந்து புல்லென்றனையா யயிற்றாகக் கண்டேன் கண்ட வன்கண்<metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="12" /> சோர்கவெனக் கட்டுக - ஒசையென்ற தாகுபெய ரானோசையையுடைய தறியை – இஃதோர் திசைச்சொல் - செதுக்கணென்பதற்குச் செதுகின குடர்நிறையவென்றுமாம் கைம்மிஞ்சவென்றுமாம் –
<pb facs="227" n="113v"/><lb n="1" />௨௱௬௰௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN262">
<l><pb facs="227" n="113v"/><lb n="1" />நறவுந் தொடுமின் விடையும் வீழ்மின்</l>
<l>பாசுவ லிட்ட புன்காற் பந்தர்ப்</l>
<l>புனமணம் நிறையப் பெய்ம்மி</l>
<l>னொன்னார் முன்னி முருக்கிப் பின்னின்று</l>
<l>நிரையொடு வரூஉ மென்னைக்</l>
<l>குழையோர் தன்னினும் பெ<metamark function="line-filler">௦</metamark><lb n="2" />ருஞ்சா யலோரே -</l>
                  </lg>
         <p xml:id="PN262-intro">திணை - வெட்சி - துறை யுண்டாட்டு - தலைத்தோற்றமுமாம் - மதுரைப் பேரலவாராயார் -
உரவெய்யோ ரினந்தழீஇ | வரவுணர்ந்து கிளைமகிழ்ந்தன்று -
         </p>
         <p xml:id="PN262-comm">
மதுமையு மலைத்தண்ணும்படி பிழிமின்
<lb n="3" /> ஆட்டுவிடையையும் படுமின் பசியத் தழையாலே வேயப்பட்ட புல்லிய காலையுடைய பந்தரின்க ணீர் கொழித்துக்கொடு வரப்பட்ட விளைய மணலை நிரம்பப் பரப்புமின் பகைவரது தூசிப்படையை முறித்துப்
<lb n="4" /> பெயர்ந்துபோதுகிற தனது படைக்குப்பின்னே நின்று நிரையுடனே வருகின்ற வென்னிறைவனுக்குப் பக்க மறவராய் நிரை  கொண்டு  வருவோ னவன் றன்னினும் பெரிய விளைப்பையுடையரென்றவாறு - <metamark function="line-filler">௦</metamark>
<lb n="5" /> சாயல் விடாயாலுண்டான மென்மை – என்னைக் குழையோர் தன்னினு பெருஞ்சாயலாவற்கு நறவுந் தொடுமின் விடையும் வீழ்மினெனக்கூட்டுக௳௨௱௬௧௳
         </p>

                  <lg xml:id="PN263">
<l><pb facs="227" n="113v"/><lb n="5" />பெருங்களிற் றடியிற் றோன்று மொருக</l>
<l>ணிருபறை யி<lb n="6" />ரவல சேறி பாயிற்</l>
<l>றொழாதனை கழித லோம்புமதி வழாது</l> 
<l>வண்டுமேம் ப<note xml:lang="en" place="foot">Here ends the manuscript.</note></l>
                  </lg>

</body>
</text>
</TEI>
