<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="tei-to-html.xsl" ?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title></title>
            
         <editor><persName>Abhirami Prakasan</persName><orgName>University of Hamburg</orgName></editor></titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>TST Project</publisher>
            <date>2025</date>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <repository>
                     <orgName>U.  V. Cāminātaiyar Library, Ceṉṉai</orgName>
                  </repository>
                  <idno type="shelfmark">UVSL 549</idno>
                  <idno type="alternate"/>
               </msIdentifier>
               <msContents class="#STM">
                  <summary> A <title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title> palm-leaf manuscript <emph rend="bold"> KV-219</emph> with commentary from the UVSL</summary>
                  
               <msItem xml:id="C9" defective="false" class="#cankam"><title xml:lang="ta">Puṟanāṉūṟu</title><textLang mainLang="tam"/></msItem></msContents>
               <physDesc>
                  
                  
                  
                  
                  
               <objectDesc form="pothi" rend="manuscript">
                     <supportDesc material="palm-leaf">
                        
                        
                        
                        
                        
                     <support>
                           
                        </support><extent>
                           <measure unit="folio" quantity="1"/>
                           <dimensions type="object" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="leaf" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                           <dimensions type="written" unit="mm">
                              
                              
                           </dimensions>
                        </extent></supportDesc>
                     <layoutDesc>
                        
                     </layoutDesc>
                  </objectDesc><handDesc/><additions>
                  </additions><bindingDesc>
                     <binding>
                        
                        <decoNote type="stringhole">
                           <measure unit="stringhole"/>
                        </decoNote>
                    </binding>
                  </bindingDesc></physDesc>
               <history>
                  
                  
                  
               <origin>
                     <origDate calendar="gregorian"/>
                     
                  </origin></history>
               <additional>
                  <listBibl>
                     
                  </listBibl>
               </additional>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc><p>Tamil lexicon</p></encodingDesc>
      
   <revisionDesc/></teiHeader>
   <facsimile>
 <graphic url="https://iiif.archive.org/iiif/UVSL-549-Purananuru/manifest.json"/>
   </facsimile>
   <text corresp="#C9" xml:lang="ta-Taml">
   <body>

      <lg xml:id="PN2">
<l><pb facs="4" n="2v"/><lb n="4" />மண்டிணிந்த நிலனு</l>
<l>நிலனேந்திய விசும்பும்</l>
<l>விசும்புதைவரு வழி<lb n="5" />ளியும்</l>
<l>வளித்தலைஇய தீயுந்</l>
<l>தீமுரணியநீரு மென்றாங்</l>
<l>கைம்பெரும் பூதத் தியற்கை போல<lb n="6" />ப்</l>
<l>போற்றார்ப் போறுத்தலுஞ் சூழ்ச்சிய தகலமும்</l>
<l>வலியுந் தெறலு மளியு முடையோய்</l>
<l>நின்கடற் பிற<lb n="7" />ந்த ஞாயிறு பெயர்த்துநின்</l>
<l>வெண்டலைப் புணரிக் குடகட‡ குளிக்கும்</l>
<l>யாணர் வை<pb facs="5" n="3r"/><lb n="1" />ப்பி னனனாடடுப் பொருந</l>
<l>வான வரம்பின் நீயோ பெரும</l>
<l>வலங்குளைப் புரவி யைவரொடு சினைஇய</l>
<l>நி<lb n="2" />லந்தலைக் கொண்ட பொலம்பூந் தும்பை</l>
<l>யீரைம் பதின்மரும் பொருதுகள்த் தொழியப்</l>
<l>பெருஞ்சோற்று மிகு<lb n="3" />பதம் வரையாது கொடுத்தோய் -</l>
<l>பாஅல்புளிப்பினும் பகலிருளினு</l>
<l>நால்வேத நெறிதிரிநினுந்</l>
<l>திரியாச் சு<lb n="4" />ற்றமொடு முழுதுசேண் விளங்க</l>
<l>நடுக்கின்றி நிலியரோ வத்தை - அடுக்கத்துச்</l>
<l>சிறுதலை நவ்விப் பெருங்<lb n="5" />கண் மாப்பிணை</l>
<l>யந்தி யந்தண ரருங்கட னிறுக்கு</l>
<l>முத்தீ விளக்கிற் றுஞ்சும்</l>
<l>பொற்கோட் டி<lb n="6" />மையமும் பொதியமும் போன்றே -</l>
         </lg>
         <p xml:id="PN2-intro">
திணை – பாடாண்டிணை - துறை வாழ்த்தியல் – சேரமான்பெருஞ்சோற்<lb n="7" />றுதியஞ் சேறலாதனை முரஞ்சியூர் முடிநாகராயர் -
         </p>
         <p xml:id="PN2-comm">
அணுச்செறிந்த நிலனு மந்நிலத்
<pb facs="6" n="3v"/><lb n="1" />தி னோங்கிய யாகாயமு மவ்வாகாயதைத் தடவிவருங் காற்று மக்காற்றின்கட் டலைப்பட்ட தீ
<lb n="2" />யு மத்தீயோடு மாறுபட்ட நீருமென வைவகைப்பட்ட பெரிய பூதத்தினது தன்மைபோலப் பகைவர் பி
<lb n="3" />ழைசெய்தால் பிழையைப் பொறுத்தலு மப்பிழை பொறுக்க மளவல்லவாயின்   வரையழித்தற்
<lb n="4" />குசாவுமுசாவின தகலமு மவரை யழித்தற்கேற்ற மனவலியுஞ் சாதுரங்கவலியு மவ்வாற்றா லவ
<lb n="5" />ரை யழித்தலு மவர் வழிபட்டா லவர்க்குச் செய்யு மருளுமுடையோய் நினது கடற்
<lb n="6" />றோன்றிய ஞாயிறு பின்னு நினது வெளிய தலைபொருந்திய திரையையுடைய மேல்கடற்
<lb n="7" />கண்ணே மூழ்கும் புதுவருவா யிடையறாத வூர்களையுமுடைய நல்ல நாட்டி
<pb facs="7" n="4r"/><lb n="1" />ற்குவேந்தே[வானவரம்பனீ பெரும வாகலா லசைந்த தலையாட்டமணிந்த குதிரையையுடைய பாண்டவ ரை
<lb n="2" />வருடனே சினத்து நிலத்தைத் தம்மிடத்தே கொண்ட பொற்பூந்தும்பையையுடைய துரியோதனன் முதலாகி
<lb n="3" />ய நூற்றுவரும் போர்க்களத்தின்கட் படுந்துணையும் பெருஞ் சோறாகிய மிக்க வுணவை யிருபடைக்கும் வ
<lb n="4" />ரையாது வழங்கினோய் - பால் தனினிமையொழிந்து புளிப்பினு ஞாயிறு தன்விளக்க மொழிந்திரு
<lb n="5" />ளினு நான்குவேதத்தின தொழுக்கம் வேறுபடினு வேறுபாடில்லாத சூழ்ச்சியையுடைய
<lb n="6" /> மந்திரிச் சுற்றத்தோ டொழியாது விளங்கித் துளக்கமின்றி நிற்பாயாக - வரைமலையின்கட் சிறிய தலையையுடை
<lb n="7" />ய மறிகளையுடையவாகிய பெரிய கண்ணையுடைய மான்பிணைகள் அந்திக்காலத்தே
<pb facs="8" n="4v"/><lb n="1" /> யந்தணர் செய்தற்கரிய கடனாகிய வாவுதியைப் பண்ணு முத்தீயாகிய விளக்கின்கண்ணே துயிலும் பொற்சிகரங்
<lb n="2" />களையுடைய விமையமலையும் பொதியின்மலையும் போன்றென்றவாறு –
குளிக்குநாடென வியையும் – குளிக்குநாடென
<lb n="3" /> விடத்துநிகழ் பொருளின் றொழி லிடத்துமே லேறிநின்றது – அண்றி யிதனை வினாவாக்கி ஞாயிறு குளிக்குமெ
<lb n="4" />ன்பதனை முற்றாக்கி யதனை யவ்வினாவிற்குப் பொருளாக்கி யுரைப்பாருமுளர் - முத்தீயாவன – யாகவனீயங்
<lb n="5" /> காருகபத்தியந் தென்றிசையங்கி - ஆங்கு மத்தையு மசைநிலை - ஐகார முன்னிலையை விளக்கிநின்றது – நிலந்தலைக்
<lb n="6" />கொண்ட வென்பதற்கு - நிலங்கோடல் காரணமாகச் சூடியவெனினு மமையும் - போற்றார்ப்பொறுத்தல் முதலாகிய கு
<lb n="7" />ணங்களையுடையோய் – பொருந - வரையாதுகொடுத்தோய் வானவரம்பனை பெரும நீ - புளிப்பினு மிருளினுந்
<pb facs="9" n="5r"/><lb n="1" /> திரியினு மிமையமும் பொதியினும் போன்று நடுக்கின்றிச் சுற்றமொடு விளங்கி நிற்பாயாகவெனக் கூட்டி வினைமு
<lb n="2" />டிவு செய்க - போற்றார்ப்பொறுத்தன் முதலாகிய குணங்களை யரசியலடைவாற் கூறுகின்றாராதலிற் பூதங்களி னடை
<lb n="3" />வு கூறாராயினார் - இதனாற் சொல்லியது நின்கடற் பிறந்த ஞாயிறு நின்கடற் குளிக்கு நாடனாதலாற் செ
<lb n="4" />ல்வமுடையையாகவென்று வாழ்த்தவேண்டுவதின்மையி னீடு வாழ்கவென வாழ்த்தியவாறாயிற்
<lb n="5" />று-2-
         </p>



<lg xml:id="PN201">
<l><pb facs="273" n="137r"/><lb n="3" />இவரா ரென்குவை யாயி னிவரே</l>
<l>யூருட னிரவலர்க் கருளித் தேருடன்</l>
<l>முல்லைக் கீய்<lb n="4" />த்த தேயா நல்லிசைப்</l>
<l>படுமணி யானைப் பறம்பிற் கோமா</l>
<l>னெடுமாப் பாரி மகளிர் யானே</l>
<l>தந்தை தோழ னிவளென் மகளி</l>
<l>ரந்தணன் புலவன் கொண்டுவந் தனனே</l>
<l><lb n="5" /> நீயே, வடபால் முனிவன் றடவினிற் றோன்றிச்</l>
<l>செம்புபுனைந் தியற்றிய சேணெடும் புரிசை</l>
<l>யுவரா வீகைத் துவரை யாண்டு</l>
<l>நாற்பத் தொன்று வழிமுறை வந்த</l>
<l>வெ<lb n="6" />ளிரு ளிவனென விறற்போ ரண்ணல்</l>
<l>தாராணி யானைச் சேட்டிருங் கோவே</l>
<l>யாண்கட னுடைமையிற் பாண்கட னாற்றிய</l> 
<l>வொலியற் கண்<lb n="7" />ணிப் புலிகடி மாஅல்</l>
<l>யான்றர விவரைக் கொண்மதி வான்கவித்</l>
<l>திருங்கட லுடுத்தவிவ் வையகத் தருந்திறற்</l> 
<l>பொன்படு மால்வரைக்<lb n="8" /> கிழவ வென்வே</l>
<l>லுடலுந ருட்குந் தானைக்</l>
<l>கெடலருங் குரைய நாடுகிழ வோனே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN201-intro">
இதுவுமது - பாரிமகளிரை யிருங்கோவேளுழைச் செ<lb n="9" />ன்ற கபிலர்
   </p>
<p xml:id="PN201-comm">
இவர் யாரென வினவுவாகியாயி னியாதா மூரெல்லா மிரப்போர்க்கு வழங்கித் தேரை யேறுதற்கேற்பச் சமைத்த வணியொடும் புரவியொடு
<lb n="10" />ங் கூடி முல்லைக்கு வழங்கிய நல்ல புகழையு மொலிக்கு மணியையுடைய யானையையுமுடைய பறம்பிற்குத் தலைவன் மிக்க பெரிய பாரியுடைய
<lb n="11" /> மகளிர் யா னிவர் பிதாவின் றோழனாதலா லிவ ரென்னுடைய மகளி ரந்தணனாகிய புலவன்யான் கொண்டு வந்தே னீதான் வடபகத்து முதல்வனு
<lb n="12" />டைய வோமகுண்டத்தின்கட் டோன்றிச் செம்பாற் புனைந்து செய்யப்பட்ட சேய்மை‡‡யுடைத்தாகிய நெடிய
<pb facs="274" n="137v"/><lb n="1" /> மதிலையுடைய துவராபதியை யானடு இமை பொருந்திய கொடையினையுடையார் நாற்பத்தொன்பது தலைமுறை வந்த வேள்களு ளொருவேள்
<lb n="2" />வெற்றிப் போரையுடைய தலைவ தாரணிந்த யானையினையுடைய பெரிய விருங்கோவே யாண்டகைமையைக் கட்பாடாகவுடயமையாற் பாணர்க்
<lb n="3" />குச் செய்யக் கடவ முறைமையை யுதவிய தழைத்த கண்ணியையுடைய புலிகடிமாலே யானினக்குத் தாவிவரை கொள்வாயாக வானாற் கவிக்கப் பட்டுப் பெரு
<lb n="4" />ங்கடல் சூழ்தரப்பட்ட விவ்வுலகத்தின்க ணரியவலியையுடைய பொன்னுண்டிக்கும் பெரியமலைக்குத் தலைவ வென்றிவேலையுடைத்தாகிய பகைவ ரஞ்சும் படையை
<lb n="5" />யுடைய கெடுதற்கரிய நாட்டுக் குரியவனே யென்றவாறு –
வடபான் முனைவன் றடவினுட் டோன்றி யென்பதற்குக் கதையுரைப்பிற் பெருகு மதுகேட்டுணர்க – வேளண
<lb n="6" />ண லிருங்கோவே புலிகடிமால் கிழவ நாடு கிழவோ யான்றர விவரைக் கொண்மதி யெனக் கூட்டி வினைமுடிவு செய்க - யான் றந்தை தோழ
<lb n="7" />னாதலானு மந்தணனாதலானும் யான்றர விவரைக் கோடற்குக் குறை யில்லை யென்பதாயிற்று-௱௯௯- 
   </p>

<lg xml:id="PN202">
<l><pb facs="274" n="137v"/><lb n="7" />வெட்சிக் கானத்து வேட்டுவ ரட்டக்</l>
<l>கட்<lb n="8" />சி காணாக் கடமா னல்லேறு</l>
<l>கடறுமணி கிளரச் சிதாறுபொன் மிளிரக்</l>
<l>கடிய கதழு நெடுவரைப் படப்பை</l>
<l>வென்றி நிலைஇய விழுப்புக ழொ<lb n="9" />ன்றி</l>
<l>யிருபாற் பெயரிய வுருகெழு மூதூர்</l>
<l>கோடி யடுக்கிய பொருணுமக் குதவிய</l>
<l>நீடுநிலை யரையத்துக் கேடுங் கே<del rend="strikethrough">?</del>ளினி</l>
<l>நுந்தை தாய நிறைவுற வெய்திய</l>
<l>வொ<lb n="10" />லியற் கண்ணிப் புலிகடி மாஅல்</l>
<l>நும்போ லறிவ னுமரு ளொருவன்</l>
<l>புகழ்ந்த செய்யுட் கழாஅத் தலையை</l>
<l>யிகழ்ந்தன்ன பயனே யியன்றே ரண்ண</l>
<l>லெவ்வி தொல்<lb n="11" />குடிப் படீஇயர் மற்றிவர்</l>
<l>கைவண் பாரி மகளி ரென்றவென்</l>
<l>றேற்றாப் புன்சொ னோற்றிசிற் பெரும</l>
<l>விடுத்தனன் வெலியேநின் வேலே யடுக்கத்</l>
<l>தரும்பற் மலர்ந்த<lb n="12" /> கருங்கால் வேங்கை</l>
<l>மாத்தகட் டொள்வீ தாய துறுக</l>
<l>லிரும்புலி வரிப்புறங் கடுக்கும்</l>
<l>பெருங்க வைப்பி னாடுகிழ வோனே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN202-intro">
இதுவுமது - இருங்கோவேள் பா<lb n="13" />ரிமகளிரைக் கொள்ளானாகக் கபிலர்
   </p>
<p xml:id="PN202-comm">
வெட்சிக் காட்சிக் கண் வேட்டுவ ரலைப்பத் தனக்குப் புகலிடங் காணாத கடமாவினது நல்ல வேறு வரை
<lb n="14" />ச்சாரன மணிமேலே கிளம்பவும் - சிதறிய பொன் விளங்கவும் விரையவொடு நெடிய மலைப்பக்கத்து வெற்றி நிலைபெற்ற சிறந்த புகழ் பொருந்திச்
<pb facs="275" n="1383"/><lb n="1" /> சிற்றரையம் பேரரையமென விருகூற்றாற் பெயர்பெற்ற வுட்குப் பொருந்திய பழைய வூரின்க<del rend="dot-above">ண</del>ட் பலதொடியாக வடுக்கப்பட்ட பொ
<lb n="2" />ன்னை நுங்களுக் குதவிய நீடிய நிலையையுடைய வரையத்தினது கேட்டையு மினிக் கேட்பாயாக வதுகெடுதற்குக் காரணம் துந்தையுடைய வுரி
<lb n="3" />மையை நிறையப் பெற்ற தழைத்த கண்ணியையுடைய புலிகடிமாலே நின்னை யொக்கு மறிவினையுடைய நுங்குடியு ளொருவன் புகழ்ந்த செய்யு<del rend="strikethrough">ழை</del>ளை
<lb n="4" />யுடைய கழாத்தலையா ரென்னும் புலவரை யவமதித்ததனா லுண்டான பய னியற்றப்பட்ட தேரையுடைய தலைவ வெவ்வியுடைய பழைய குடியி
<lb n="5" />லே மணியினைய கைவண்மையையுடைய பாரி மகளிராகிய விவரென்று சொல்லிய வெனது தெளியாத சொல்லைப் பொறுப்பாயாக பெருமானே நின்
<lb n="6" />னை விடை கொண்டே னின்வேல் வெல்வதாக வரைமலையின் முகையறமலர்ந்த கரிய காலையுடைய வேங்கையினது கரிய புறவி தழையுடைய
<lb n="7" /> வொள்ளியபூப் பரந்த பொற்றைகட் பெரும் புலியினது வரியுடைய புறத்தை யொக்கு மலை பெரிய மலையிடத் தூர்களையுடைய நாட்
<lb n="9" />டையுடையோயெனேயெறவாறு -
புலிகடி மா லண்ணல் நாடுகிழவோ யரையத்துக் கேடும் கேளினி - யது கழாய்த்தலையை யிகழ்ந்த
<lb n="10" />தன் பய னிப்பொழுது தெறுவி தொல்குடிப் படீஇய ரிவர் மகளிரென்ற புன்சொல்லைப் பொறுப்பாயாகப் பெருமானே நின்னை வி
<lb n="11" />டுத்தே னின்வேல் வெல்வதாகவெனக் கூட்டி வினைமுடிவு செய்க – ஒலியற் கண்ணி தனிமாலையெனினு மமையும் – நீடுநிலை யரைத்துக் கேடும் கழாய்
<lb n="12" />த் தலையை யிகழ்ந்த தன்பயனென்ற வும்மையா னிவ்விகட்சி நுமக்குக் கேடுதருமென்ப தாயிற்று – அதுகெடுத்தற்குக் காரணந் தெடிய பொருளுடையை
<lb n="13" /> யல்லையென யிதுவு மிகழ்ந்தவாராயிற்று – வெலிஇய நின்வேலென்ற திகழ்ச்சிக் குறிப்பு – வேங்கைவீ தாய துறுக லிரும்புலி வரப் புறங்கடுக்கு மென்ற கருத்து –[l.12] எதஞ் செய்வாத தாமெதஞ் செய்வது போலக் கண்டார்க் கச்ச மவர்த் தோண்று மென்றமையா னிதுவு மிகட்சி தோன்ற நின்றது – ௨௱ –
   </p>

<lg xml:id="PN203">
<l><pb facs="276" n="138v"/><lb n="1" />கழிந்தது பொழிந்தென வான்கண் மாறினுந்</l>
<l>தொல்லது விளைந்தெ நிலவளங் கரப்பினு</l>
<l>மெல்லா வுயிர்க்கு மில்லால் வாட்கை</l>
<l>யின்னுந் தம்மென வெ<lb n="2" />ம்மனோ ரிரப்பின்</l>
<l>முன்னுங் கொண்டிரென நும்மனோர் மறுத்த</l>
<l>லின்னா தம்ம வியறே ரண்ண</l>
<l>லில்லது நீரப்பா லாற்றா தெனினு</l>
<l>முள்ளி வருநர் நசையிழப்<lb n="3" /> போரே</l>
<l>யெனையையு மல்லை நீயே யொன்னா</l>
<l>ராரெயி லவர்கட் டாகீ நுமதெனப்</l>
<l>பாண்கட னிறுக்கும் வள்ளியோய்</l>
<l>பூண்கட னெந்தைநீ யிரவலர் புரவே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN203-intro">
தி<lb n="4" />ணையும் துறையுமது – பாவூரெறிந்த நெய்தலங் காலை யிளஞ்சேட்சென்னியை - யூன்பொதிபசுங்குடையார்
   </p>
<p xml:id="PN203-comm">
கழிந்தகாலம் பெய்தேனென மழை பெ
<lb n="5" />ய்யாது மாறினு முற்காலத்து விளைந்தேனென நிலம் விளையா தொழியினு மெல்லாவுயிர்க<hi rend="subscript">ட்</hi>கு முயி ரவர் வாழ்க்கை யில்லை யது போல வின்னமுந் தா
<lb n="6" />ருமென்று சொல்லி யெம்போலவா ரீரப்பின் முன்னுங் கொண்டீரென்று நும்போல்வார் மறுத்த லின்னாது - கேளா யியற்றப்பட்
<lb n="7" />ட தேரையுடைய வண்ண லில்லாத பொரு<hi rend="subscript">ளை</hi>த் தெடுதன் மாட்டா தெனினும் பரிசு நினைந்து வரப்படுவார் கொடாராயி னவ்வி
<lb n="8" />ரப்போரான நச்சப்படு மின்பத்தை யிழப்பர் தம் வறுமையாற் கொடுக்க முடியாமையி னாணி யவரெதிர் முக நோக்க மாட்டா
<lb n="9" /> தின்ப மிழக்கு மாந்தர் தன்மையு மல்லை நீ யிறந்து படுவை நின்பகைவ ரரிய வரணவரிடத் தாகவு மதனை நும்முடையதெனப் பாணர்க்குக் கடனா
<lb n="10" />கக் கொடுக்கும் வண்மையையுடையோ யாதலா னெம்மிறைவா நீ <gap reason="illegible" quantity="1" unit="character"/>யிரப்போரைப்  பாதுகாத்தலை முறைமையாகப் பரி<del rend="dot-above">து</del>கரிப்பாயாக வென்று
<lb n="11" />வாறு -
பொழிந்தென விளைந்தென <hi rend="subscript">வென்பன</hi>வற்றை வினையெச்சமாக்கி மாறினுங் கரப்பினுமென்னு வினையொடு முடிப்பினு மமையும் -௨௱௧-
   </p>

<lg xml:id="PN204">
<l><pb facs="276" n="138v"/><lb n="11" />ஈயென விரத்<lb n="12" />த லிழி<del rend="strikethrough">த்</del><hi rend="subscript">ந்</hi>தன் றதனெதி</l>
<l>ரீயே னென்ற லதனினு மிழிந்தன்று</l>
<l>கொள்ளெனக் கொடுத்த லுயர்ந்தன் றதனெதிர்</l>
<l>கொள்ளே னென்ற லதனினு முயர்ந்<pb facs="277" n="139r"/><lb n="1" />தன்று</l> 
<l>தெண்ணீர்ப் பரப்பி னிமிழ்திரைப் பெருங்கட</l>
<l>லுண்ணா ராகுவர் நீர்வேட் டோரே</l>
<l>யாவு மாவுஞ் சென்றுணக் கலங்கிச்</l>
<l>சேறொடு ப<lb n="2" />ட்ட சிறுமைத் தாயினு</l>
<l>முண்ணீர் மருங்கி னதர்பல வாகும்</l>
<l>புள்ளும் பொழுதும் பழிப்பி னில்லதை</l>
<l>யுள்ளிச் சென்றோர் பழியல ரதனாற்</l>
<l>புலவேன்<lb n="3" /> வாழிய ரோரி விசும்பிற்</l>
<l>கருவி வானம் போல</l>
<l>வரையாது சுரக்கும் வள்ளியோய் நின்னே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN204-intro">
இதுவுமது - வல்விலோரியைக் கழைதின்யானையார்
   </p>
<p xml:id="PN204-comm">
ஈயெ<lb n="4" />னச் சொல்லி யிரத்த லிழிந்தன் <hi rend="subscript">ற</hi>வ்வீயென் றதனெதி ரீயேனென்று மறுத்த லவ்விரத்தலினு மிழிந்தது - கொள்ளெனச் சொல்லிக் கொடுத்த லுயர்ந்ததக்
<lb n="5" /> கொள்லென்பதனெதீர்க் கொள்ளேனென்று சொல்லி மறுத்த லக்கொடையினு முயர்ந்தது - தெளிந்த நீர்ப்பரப்பி னொலிக்குந் திரையையுடைய பெரிய
<lb n="6" /> கடனீரை யுண்ணாராவா
தண்ணீரை விரும்பினோ ராவுமாவுஞ் சென்றுணக் கலங்கிச் சேறொடு கூடிய சிறுமையையுடைத்தே யாயினு மு
<lb n="7" />ண்ணு நீரையுடையவிடத்து வழி பலவாகும் புண்ணிமித்தத்தையு முகுத்தத்தையும் பழித்தலல்லது பரிசில்பெறக் கருதிச் செல்லப்பட்
<lb n="8" />டோரை யவரீத்தில ராயினும் பரிசிலர்ப் பழியா ர<del rend="strikethrough">?</del>தனா னீயுமென்க இன்னிலை யாயினும் வேறென வாழ்வாயாக <hi rend="subscript">வொரி</hi> மரகத்தின்கட் டொ
<lb n="9" />குதியையுடைய மழை போல யாவர்க்கும வரையாது வழக்கும் வண்மையையுடையோய் நின்னை யென்றவாறு -
ஓரி வள்ளியோ யுள்ளிச் சென்
<lb n="10" />றோர் பழியில ரதனா னின்னைப் புலவேன் வாழியரெனக் கூட்டுக – மேற்கூறிய வீத்தன்முத னான்கிற்கு மீயென விரத்தலாற் கொள்ளென்னு முயர்ந்தா
<lb n="11" />ன் பெற்றிலே னென்பது மவரிரப்பவு மீயேனென்றாற் போலப் பரிசி னீட்டித்தலாற் கொள்ளெனக் கொடுக்கு முயர்ச்சி நீ பெற்றிலை யென்னு
<lb n="12" />பதூங் கருத்தாகக் கொள்க – இதனா லீயேனெவென்னு மிழிபினுங் கொள்ளெனக் கொடுக்கு முயர்பினு நினக்குத் தக்க தறிந்து செயென்பது
<pb facs="278" n="139v"/><lb n="1" />க் கூறினாராம் - பெருங்கட லுண்ணா ராகுவர் நீர்வேட்டோ ரென்பதனாற் செல்வரே யாயினும் வள்ளியோரல்லார்பாற் செல்லே னென்ப
<lb n="2" />து முண்ணீர் மருங்கி னதர்பல வாகு மென்பதனா னீ வள்ளியையாகலி னின்பால் வந்தே னென்பது கருது-௨௱௨-
   </p>

<lg xml:id="PN205">
<l><pb facs="278" n="139v"/><lb n="2" />முற்றிய திருவின் மூவ ராயினும்</l>
<l>பெ<lb n="3" />ட்பின் றீய்தல் யாம்வேண் டலமே</l>
<l>விறற்சினந் தணிந்த விரைபரிப் புரவி</l>
<l>யறுவர் செல்சார் வாகிச் செறுவர்</l>
<l>தாளுளந் தபுத்த வான்மிகு தானை</l>
<l>யொள்வீ<lb n="4" /> வொலிக் கோடைப் பொருநத</l> 
<l>சிறியவும் பெரியவும் புழைகெட விலங்கிய</l>
<l>மான்கணந் தொலைச்சிய கடுவிசைக் கதனாய்</l>
<l>நோன்சிலை வேட்டுவ நோயிலை னாயா<lb n="5" />குக</l>
<l>வார்க வொலியா வணத்தரிக் கால்வீழ்த்துக்</l>
<l>கடல்வயிற் குழீஇய கமஞ்சூன் மாமழை</l>
<l>நீரன்று பெயரா வாங்குத் தோரோ</l>
<l>டொளிறுமருப்<lb n="6" /> பேந்திய செம்மற்</l>
<l>களிறின்று பெயரல பரிசிலர் கடும்பே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN205-intro">
திணையுந் துறையு மது – கடியவட்டுவன் பரிசு நீட்டித்தானைப் பெருந்<lb n="7" />தலைச்சாத்தனார்
   </p>
<p xml:id="PN205-comm">
நிறைந்த செல்வத்தையுடைய மூவேந்தராயினும் பேணுதலின்றி யீதலை யாங்கள் விருமபேமன்றி யெய்துவா னு
<lb n="8" />ளதாகிய சினந்தீர் நீ விரைந்த செலவத்தையுடைத்தாகிய குதிரையையுடைய வஞ்சி வந்தடைந்த பகைவர்க்குச் செல்லும் புகலிடமா
<lb n="9" /> யவ்வாறன்றிப் போர் செய்யும் - பகைவர் முயற்சியையுடைய கிளர்ந்த வுள்ளத்தைக் கெடுத்த வாட்போரின் மிக்க படையினையுடைய வொள்ளிய
<lb n="10" /> பூவையுடைத்தாகிய முல்லை வேலியையுடைத்தாகிய கோடையென்னு மலைக்குத் தலைவ சிறியனவும் பெரியனவுமாகிய <hi rend="subscript">புழைகள் போக்கற விலங்கிய</hi> மானினது 
காட்சியைத் தொ
<lb n="11" />லைத்த கடிய செலவையுடைத்தாகிய சினமிக்க நாயையும் வலிய வில்லையுமுடைய வேட்டுவ நீ நோயின்றி யிருப்பாயாக விடியி
<lb n="12" />னது மிக்க வோசையையுடைய புதுப்பெயலைத் தரவேண்டிக் கால் வீழ்த்துக் கடலிடத்தே திரண்ட தலையையுடைய மு
<pb facs="279" n="140r"/><lb n="1" />கிலி னீரின்றி மீளாதவாறு போலத் தேருடன் விளங்கிய கோடுயர்ந்த தலைமையையுடைய களிற்றையின்றி மீளாப் பரிசிலரது சுற்றமெ
<lb n="2" />ன்றவாறு -
புரவியையுடைய விற்றற் சினந் தணிந்த வறுவரென வியையும் - செல் சாராவாகித் தாளுளந் தபுத்த பொருநவென வியையும் – புழை
<lb n="3" />கெடவிலங்கி யென்பதூஉம் பாடம் – கோடைப் பொருந வேட்டுவ பெட்பின் றீதல் யாம் வேண்டலம் பரிசிலர்க ளின்று பெயரல் நீ நோயிலையா
<lb n="4" />கவெனக் கூட்டுக – யான் களிறின்றிப் பெயரா நின்றேனன்பது கருத்தாகலி னோயிலை யாகவென்ப திகழ்ச்சிக்குறிப்பு-௨௱௩-
   </p>

<lg xml:id="PN206">
<l><pb facs="279" n="140r"/><lb n="4" />வாயி லோயே வாயி லோயே</l>
<l><lb n="5" />வள்ளியோர் செவிமுதல் வழங்குமொ<del rend="strikethrough">?</del>ழி வித்தித்</l>
<l>தா முள்ளியது முடிக்கு முரணுடை யுள்ளத்து</l>
<l>வரிசைக்கு வருந்துமிப் பரிசில் வாழ்க்கைப்</l>
<l>பரிசிலர்க் க<lb n="6" />டையா வாயி லோயே</l>
<l>கடுமான் றோன்ற னெடுமான லஞ்சி</l>
<l>தன்னறி யலன்கொ லென்னறி ய<del rend="strikethrough">?</del>ல<del rend="strikethrough">?</del>ன்கொ</l> 
<l>லறிவும் புகழு முடையோர் மாய்ந்<lb n="7" />தென</l>
<l>வறுந்தலை யுலகமு மன்றே யதனாற்</l>
<l>காவினெங் கலனே சுருங்கினங் கலப்பை</l>
<l>மரங்கொ றசன் கைவல் சிறார்</l>
<l>மழுவுடைக் காட்டகத் தற்<lb n="8" />றே</l> 
<l>யெத்திசைச் செலினு மத்திசைச் சோறே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN206-intro">
திணையுந் துறையு மது - அதியமா னெடுமானஞ்சி மலையமான் மேனீட்டித்தானை - அவ்வையார்
   </p>
<p xml:id="PN206-comm">
<lb n="9" />வாயில்காப்போய் வாயில்காப்போய் வண்மையுடையோரது செவியிடத்தே விளங்கிய சொற்களை விதைத்து<del rend="strikethrough">?</del>த் தானினைந்த பரிசில் விளைக்கும் வ
<lb n="10" />லியையுடைத்தாகிய நெஞ்சினையுடைய மேம்பாட்டிற்கு வருந்து மிப்பரிசிலான் வாழு மில்வாழ்க்கையையுடைய பரிசிலர்க் கடை
<lb n="11" />யாத வாயில்காப்போய் விரைந்த குதிரையையுடைய குரிசினெடுமானாகிய வஞ்சி தன் றரமறியான்கொல்லோ வென் றரமறியான்கொல்லோ வ
<lb n="12" />றிவும் புகழுமுடையோ ரிறந்தாராக வறியவிடத்தையுடைய வுலகமுமன்றே யாகலாற் கா<del rend="strikethrough">?</del>வினெங் கலங்களை கட்டி<g ref="#kompu"/>
<del rend="dot-above">ண</del>ன முட்
<lb n="13" />டுக்கழை மரத்தைத் து<del rend="strikethrough">னை</del>ணிக்குந் தச்சன் பயந்த மழுவையையுடைய கைத்தொழில் வல்லமகார்க்குக் - காட்டிடத்துப் பய
<pb facs="280" n="140v"/><lb n="1" />ன்படுமா றவர்க் கெத்தன்மைத்து யெமக்கும் யாதொரு திசைக்கட் போகினு மத்திசைக்கட் சோறுத்தன்மைத் தென்றவாறு -
காட்டகமென்றா
<lb n="2" />ரேனுங் கருதிய ததன்கண் மரமாகக் கொள்க - பரிசிலர்க்குச் சிறாருங் கல்விக்கு மழுவுஞ் செல்லுந் திசைக்குக் காடுங் சோற்றிற் காட்டுண் மரமு முவமையா
<lb n="3" />கக் கொள்க-௨௱௪-
   </p>

<lg xml:id="PN207">
<l><pb facs="280" n="140v"/><lb n="3" />எழுவினி நெஞ்சஞ் செல்க யானெம்</l>
<l>பருகு வன்ன வேட்கை யல்வழி</l>
<l>வருகிற் கண்டு மறியார் போல</l>
<l>கனகு வார முகனழி பரிசி</l>
<l>றானி லாளர்<lb n="4" /> வேளா ரல்லர்</l>
<l>வருகென வேண்டும் வரிசை யோர்க்கே</l>
<l>பெரிதே யுலகம் பேணினர் பலரே</l>
<l>மீளி முன்பி னாளி போல</l>
<l>வுள்ள முள்ளவித் தடங்காது வெள்ளெ<lb n="5" />ன</l>
<l>நோவன நொன்வயிற் றிரங்கி</l>
<l>வாயா வன்கனிக் கலம்வரு வோனே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN207-intro">
இதுவுமது - வெளிமான் றுஞ்சியபி னிளவெளியானைப் பெருஞ்சித்தரனார்
   </p>
<p xml:id="PN207-comm">
பருகு<lb n="6" />வது போன்று விருப்பமில்லாத வழித் தம்மருகே கண்டுவைத்து மறியாதார் போல வுள்ள மகிழ்வாரா தம்முள மாறிய வண்மையை முயற்சி யில்லாதா ர
<lb n="7" />வ்வாற னறி வ<del rend="strikethrough">ரு</del>ரிசையுடையோர்க்கு வருகவென்று சொல்லி யெதிர்கோடல் வேண்டு முலகம் பெரிதவரை விரும்புவாரும் பல ராத
<lb n="8" />லா னீயு முள்ளமுள்ளே மடிந்தொடுங்காதெ மறம் பொருந்திய வலியையுடைய வா<del rend="strikethrough">ழி</del>ளியை யொப்ப நெஞ்சே நம்மைப்
<lb n="9" /> பேணுவார்பாற் செல்வேமாக வினி யெழுந்திருப்பாயாக யாவர்க்குந் தெரிய நம்வறுமை கண்டிரங்காதா னிடத்தே நின்றுவந்து கனிபாத வலிய
<lb n="10" /> பழத்திற் கலமாப் போவாரென்றவாறு -
வரிசையோர்க்கா போல வுள்ள முள்ளவிந் தடங்காதென முற்றாக்கியு முரைப்ப – வாயாவன் கனியென்றது
<lb n="11" /> தானே நெகிழாக் கொடையை-௨௱௫-
   </p>

<lg xml:id="PN208">
<l><pb facs="280" n="140v"/><lb n="11" />குன்று மலையும் பலபின் னொழிய</l>
<l>வந்தனன் பரிசில் கொண்டனன் செலற்கென</l>
<l>நின்ற வெனயந் த<lb n="12" />ருளி யிதுகொண்</l>
<l>டியாங்கனஞ் செல்க தானென வென்னை</l>
<l>யாங்கறிந் தனனோ தாங்கருங் காவலன்</l>
<l>காணா தீத்த விப்பொருட் கியானோ<lb n="13" />ர்</l>
<l>வாணிகப் பரிசில னல்லெனப் பேணித்</l>
<l>தினையனைத் தாயினு மினிதவர்</l>
<l>துணையள வறிந்தன/வர் நல்கிலா விடினே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN208-intro">
திணை பாடா
<pb facs="281" n="141r"/><lb n="1" />ண்டிணை துறைபரிசிற்றுறை – அதியமா னெடுமான் வஞ்சியுழைச் சென்ற பெருஞ் சித்திரனார் சென்ற வழியவன் காணாது யரிசில் கொடுப்பக்
<lb n="2" /> கொள்ளாதவர் சொல்லியது
   </p>
<p xml:id="PN208-comm">
குன்றுகளு மலைகளும் பல பின் கழிய வந்தேன் யான் பரிசில்கொண்டேனாய்ப் போதற்கெனச் சொல்லி நின்ற வென்னை
<lb n="3" /> யன்புற்றருளி யிப்பொருளைக் கொண் டிவ்வாறு போக தானெனச் சொல்ல வென்னை யெப்பரி சறிந்தான் பகைவ ராற்றடுத்தற் கரிய வேந்த னென்னை
<lb n="4" /> யழைத்துக் காணாதே தந்தவிப்பொருட் கியானோரூதியமே கருதும் பரிசில னல்லென யான் விரும்பித் தினைந்துணையி னளவாயி______(6) அந்தப் பரி
<lb n="5" />சிலர் துகல்வி முதலாகிய பொருந்திய வெல்லையை யறிந்து கொடுக்கினென்றவாறு -
ஈங்கனஞ் செல்கவென்றது காணாதே யவன் சொல்லிவிட்ட வா
<lb n="6" />ர்த்தையை யவர்துணை யறிந்து பேணி நல்கினர் விடிற்றினையளவாயினு மினிதெனக்கூட்டி வினைமுடிவு செய்க - யானரங் கெட
<lb n="7" />ப் பொருள் கொடுப்போ மவனல்லே னவனாயி னிதுவுங் கொடுபோ<del rend="strikethrough">?</del>வ னீ யெனக்குத் தர மறிந்து தரவேணுமென்பதாம்- அவர் துணை
<lb n="8" />யனவெனத் தம்மை யுலகின் மேலிட்டுக் கூறினார்-௨௱-
   </p>

<lg xml:id="PN209">
<l><pb facs="281" n="141r"/><lb n="8" />பொய்கை நாரை போரிற் சேக்கு</l>
<l>நெய்தலங் கழனி நெல்லரி தொழுவர்</l>
<l>கூம்<lb n="9" />புவிடு மென்பிணி யவிழ்ந்த வாம்ப</l> 
<l>ல<hi rend="subscript">கல</hi>டை யரியன் மாந்தித் தெண்கடற்</l>
<l>படுதிரை யின்சீர்ப் பாணி தூங்கு</l>
<l>மென்புல வைப்பி னன்னாட்டுப் பொருந</l> 
<l>பல்கனி நசைய<lb n="10" /> வல்குவிசும் புகந்து</l>
<l>பெருமலை விடரகஞ் சிலம்ப முன்னிப்</l>
<l>பழமுடைப் பெருமரம் வீழ்ந்தெனக் கையற்றுப்</l> 	
<l>பெறாது பெயரும் புள்ளினம் போலநின்</l>
<l>னசைதர வந்த<lb n="11" /> விசைநுவல் பரிசிலே</l>
<l>வறுவியேன் பெயர்கோ வள்மேம் படு<del rend="strikethrough">க</del>ந</l>
<l>வீயா யானு மிரங்குவெ னல்லே</l>
<l>னோயிலை யாகுமதி பெரும நம்முட்</l>
<l>குறுநனி காண்குவ தாக நாளு</l>
<l>நறு<lb n="12" />ம்ப லொலிவருங் க<del rend="strikethrough">யத்</del>துப்பிற் றேமொழி</l>
<l>தெரியிழை மகளிர் பாணி பார்க்கும்</l>
<l>பெருவரை யன்ன மார்பிற்</l>
<l>செருவெஞ் சேஎநின் மகிழி?ருக் கையே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN209-intro">
திணைய<lb n="13" />து - துறை – பரிசில்கடானிலை - மூவன் பரிச னீட்டித்தானைப் பெருந்தலைச் சாத்தனார்
   </p>
<p xml:id="PN209-comm">
பொய்கைக்கண் மேந்த நாரை போ
<pb facs="282" n="141v"/><lb n="1" />ரின்கண்ணே யிறங்கு நெய்தலையுடைய வயற்க ணெல்லையறுக் குழவர் முகை யவிழ்கின்ற மெல்லிய விதழ்களை நெகிழ்ந்த வாம்பலின தகன்ற விலையினைய
<lb n="2" />தனாலே மதுவையுண்டு தெளிந்த கடலின தொலிக்குந் திரையி னினிய சீராகிய தாளத்தேயாடு மென்புலத் தூர்களையுடைய நல்ல நாட்டுக்கு வேந்தே பல
<lb n="3" /> பழத்தையு நச்சித் தாம் வாழ்தற் கிடமாகிய வாகயத்தின்கண்ணே யுரைப்பரந்து பெரிய மலையின் முளைழை யெதிரொலி முழங்கச் சென்று பழமுடைய பெரிய
<lb n="4" /> மரம் பழுத்து மாறித்தாக வருந்திப் பெறாதே மீளும் புள்ளினத்தை யொப்ப நினது நச்சப்படுந் தன்மை கொடுவர வந்த நின்புகழைக் கூறும் பரிசிலேன் வறியே
<lb n="5" />னாய் மீளக் கடவேனோ வாட்போரின்கண் மேம்படுவோய் நீ யீத்திலை யாயினும் யா னதற்கு வருந்துவே னல்லே னது நிற்க நீ நோயின்றி யிருப்பாயாகப்
<lb n="6" /> பெருமா நம்மிடத் துளதாகிய வணியவணுமையைக் காண்பதாக நாடோறு நறிய பலவாகிய தழைத்த மயிரையுந் தேன்போலுஞ் சொல்லையு
<lb n="7" />முடைய மகளி ரொருவரி னொருவர் புணர்தற்குக் காலம் பார் நீ செய்த வன்பின்மையை விருக்கைக்கும் பெரிய மலைபோலும் மார்பினையுடைய
<lb n="8" /> போரை விருப்புஞ் சேயை யொப்பாய் நினது மகிழ்ச்சியையுடைய நா<hi rend="subscript">?</hi>னளொலக்கமென்றவாறு -
நம்முட்குறு நனி காண்குவதாக வென்ற
<lb n="9" /> தென்மாட்டு நீ செய்த வன்பின்மையை விருக்கையன்றிப் பிற ரறியா தொழிவாராக வென்பதாம் – பொருவாண் மேம்படு சேஎ வறுவியேன் பெயர்கோ வீயாயா
<lb n="10" />யினு மிரங்குவேனல்லேன் பெரும நோயிலை யாகுமதி நம்முட் குறுநனியை நின்னிருக்கை காண்குவதாக பிறர்காணா தொழிகவெனக் <gap reason="lost" quantity="5" unit="character"/> நோயிலையாக
<lb n="11" /> வென்பது நீ செய்த நீங்கா நோயுறுவை யதுறா தொழிக வென்பதாம் - இனிக்குறு <hi rend="subscript">ந</hi>ணி காண்பதாக வென்பதற்கு நம்மிடத்து மிகவுமனத்தாக் காணுங் காட்சி
<lb n="12" /> யுளதாக வென்பது கூட்டாது நீ செய்த கொடுமை யானென்றுரைப்பினு மமையும்-௨௱௭-
   </p>

<lg xml:id="PN210">
<l><pb facs="282" n="141v"/><lb n="12" />மன்பதை காக்குநின் புரைமை நோக்கா</l>
<l>தின்புகழ்<pb facs="283" n="142r"/><lb n="1" /> மாறிய வறனில் காட்சியொடு</l>
<l>நும்ம னோருமற் றினைய ராயி</l>
<l>னெம்ம னோரிவட் பிறவலர் மாதோ</l>
<l>செயிர்தீர் கொள்கை யெம்வெங் கதலி</l>
<l>யு<del rend="strikethrough">?</del>யிர்சிறி துடை<lb n="2" />ய ளாயி னெம்வயி</l>
<l>னுள்ளா திருத்தலோ வரிதே யதனா</l>
<l>லறனில் கூற்றந் திறனின்று துணியப்</l>
<l>பிறனா யினன்கொ லிறீஇயவொன் னுயிரென்</l>
<l>னுவல்புறு சிறுமை<lb n="3" />யள் பலபுலந் துறையு</l>
<l>மிடுக்கண் மனையோ டிரிய விந்நிலை</l>
<l>விடுத்தனன் வாழிய குருசி லுதுக்கா</l>
<l>ணவல னெஞ்சமொடு செல்வனிற் <gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/>தோ</l>
<l>ரருங்கடி முனைய<lb n="4" />ரண் போலப்</l>
<l>பெருங்கை யற்றவென் புலம்புமுந் துறுத்தே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN210-intro">
இதுவுமது - சேரமான் குடக்கோச்சேரலலிரும்பொறையை பரிசினீட்டித்தானைப் பெருங்குன்றூர்கி<lb n="5" />ழார்
   </p>
<p xml:id="PN210-comm">
உயிர்ப்பன்மையைக் காக்கு நின துயர்ச்சியைப் பாராத்துறவு காதல் கண்மாறிய வறமில்லாத பார்வையுடனே கூடி நும்போல்வாரு மிதற் கொத்த
<lb n="6" /> வறிவையுடையராயி னெம்போல்வா ரிவ்வுலகத்துப் பிறவா தொழியக்கடவர் குற்றந் தீர்ந்த கற்பினையுடைய வெம்மை விரும்பிய காதலி யி
<lb n="7" />றந்துபடா துயிர் வாழ்வுடையாளாகக் கூடி னெம்மிடத்து நினையாதிருத்த லரித்தனால னறனில்லாத கூற்றந் திறப்பாடின்றி யுயிர்
<lb n="8" />கொளத் துணிய விறந்துபட்டாள்கொல்லோ வென்னுயிர் கெடுவதாகவென்று சொல்லுதலுற்ற நோயையுடையாளாய்ப் பலபட வெறு
<lb n="9" />த்துறையு மனைவியது துன்பந் தீர்க்க வேண்டி யிப்பொழுதே விடைகொண்டேன் வாழ்வாயாக விறைவ வதனைப் பாரா யின்னாமையையுடைய நெஞ்சத்துடனே போ
<lb n="10" />வே னின்னை வெகுண்டார தரிய காவலையுடைய முனையிடத்தானைப் போலப் பெரிய செயலற்ற வெனது வறுமையை முன்போகவிட்டென்றவாறு -
குரிசிலே நும்
<lb n="11" />மனோரு மினையராயினா ரெம்மனோ ரிவட்பறவா ரெங்காதலி சிறிதுடையளி னினியாதிருத்த லரித்தனெம் மனையோ ளிடுக்கண் டீர்க்க வேண்
<lb n="12" />டி யிப்பொழுதே விடுத்தே னீ கறுத்தோர் முனையரணம் போலக் கைய்யற்ற வென்புலம்பு முந்துறுத்துச் செலவன் வாழியவெனக் கூட்டி வினைமுடிவு
<pb facs="284" n="142v"/><lb n="1" /> செய்க வுதுக்கா ணென்ற தச்செலவை – வறுமை யென்னை விட்டு நீங்கப் போதலை யொழியப் புலம்பை முந்துறுத்துக் கொண்டு போகாநின்றேனென
<lb n="2" /> விரங்கிக் கூறிய வதனால் வாழிய குருசி லென்ப திகழ்ச்சிக் குறிப்பாயிற்று-௨௱௮-
   </p>

<lg xml:id="PN211">
<l><pb facs="284" n="142v"/><lb n="2" />அஞ்சுவரு மரபின் வெஞ்சினப் புயலே</l>
<l>றணங்குடை யரவி னருந்தலை து<lb n="3" />மிய</l>
<l>நின்றுகாண் பன்ன நீண்மலை மிளியக்</l>
<l>குன்றுதூ வெறியு மரவம் போல</l>
<l>முரசெழுந் திரங்குந் தானையொடு தலைச்செ</l>
<l>னரசுபடக் கடக்கு முரைசா றோன்றநி</l>
<l>னு<lb n="4" />ள்ளி வந்த வோங்குநிலைப் பரிசிலென்</l>
<l>வள்ளியை யாதலின் வணங்குவோ னிவனெனக்</l>
<l>கொள்ளார் மாந்தர் கொடுமை கூறிநீ</l>
<l>யுள்ளியது முடித்தோய் மன்ற மு<lb n="5" />ன்னாட்</l>
<l>கையுள் ளதுபோற் காட்டி வழிநாட்</l>
<l>பொய்யிடு நின்ற புறநிலை வருத்த</l>
<l>நாணா யாயினுங் காணக் கூறியெ</l>
<l>னுணங்கு செந்நாவின் வ<lb n="6" />ணங்குக வேத்திப்</l>
<l>பாடப் பாடப் பாடுபுகழ் கொண்டநின்</l>
<l>னாடுகொள் வியன்மார்பு தொழுதனன் பழிச்சிச்</l> 
<l>செல்வ லத்தை யானே வைகலும்</l>
<l>வ<lb n="7" />ல்சி யின்மையின் வயின்வயின் மாறி</l>
<l>யில்லெலி மடிந்த தொல்சுவர் வரைப்பினற்</l>
<l>பாலின் மையிற் பல்பாடு சுவைத்து</l>
<l>முலைக்கோண் மறந்து தபு<lb n="8" />தவரொடு</l> 
<l>மனைத்தொலைதந் திருந்தவென் வாணுதற் படர்ந்தே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN211-intro">
இதுவுமது – அவனை யவர் 
   </p>
<p xml:id="PN211-comm">
அஞ்சத்தக்க முறைமையையுடைய வெய்ய சினத்தையுடைய மழையின்
<lb n="9" />க ணுள்ள விடியேறு யச்சமுடைய பாம்பின தணுகுதற்கரிய தலை துணிய நிலவகலத்தை நின்று பார்ப்பது போன்ற நீண்ட மலை பிறழச் சிறுமலை தூவ வெறியு மோ
<lb n="10" />சைபோல முரசு கிளர்ந்தொலிக்கும் படையுடனே மேற்சென்று வேந்தர் பட வெல்லும் புகழமைந்த தலைவ னீ வள்ளியை யாதலா னெமக்குத் தாழ்ந்து
<lb n="11" /> பரிசில னகுவ னிவனென்று நின்னை நினைந்து வந்த வுயர்ந்த நிலைமையையுடைய பரிசிலேனாகிய யா னினக் கெம்மை யெதிரேற்றுக் கொள்ளா மாந்
<lb n="12" />தரது கொடுமையைச் சொல்லவு நின்னுடைய நினைவே செய்தாய் நிச்சியமாக முன்னை நாட் பரிசில் கையின் புகுந்தது
<pb facs="285" n="143r"/><lb n="1" /> போலக் காட்டிப் பிற்றைநாட் பெற்றுநின்ற தனளிய நிலைமைக்கு யான் வருந்திய வருத்தத்திற்குந் நாணாமாயினு நீ காணச் சொல்லி யெனது நுண்
<lb n="2" />ணிய செவ்விய நாவாலே யெழிதாகப் புகழ்ந்து நாடோறும் பாடப் பாடப் பின்னரும் பாண்டுவேண்டும் படிபுகழை யேற்றுக்கொண்ட நினது
<lb n="3" /> வென்றி பொருந்திய வகன்றமார்பை வணங்கி வாழ்த்திப் போவேன் யா னாடோறு பூண வில்லாமையா னிடந்தொறு மிடந்தொறு மாறி மாறி யகழல
<lb n="4" />தனா னில்லெலி மடிந்த பழைய சுவராகிய வெல்லையையுடைய பாலில்லாதமையாற் பலவடி சுவைத்து முலையுண்டல் வெறுத்த பிள்ளையுடனே மனை
<lb n="5" />யின்கண்ணே செறிந்திருந்த வென்னுடைய வொளிபொருந்திய நுதலையுடையாளை  நினைத்தென்றவாறு -
தோன்றால் நின்னுள்ளியது செய்
<lb n="6" />தாயாகலான் வருத்தங் கூறி வாழ்த்தித் தொழுதெனப் பழிச்சிப் புதல்வரொடு மனைத் தொலைதந்திருந்த வாணுதல் நினைந்துசெல்வே
<lb n="7" />ன் யானெனக் கூட்டி வினைமுடிவு செய்க – நாணக்கூறி யென்றதன் பின்னே யேத்திப் பழிச்சிச் சொல்வேனென்றமையா
<lb n="8" /> னவை குறிப்புமொழி – வரைப்பின் மனையென வியையும் - வள்ளியை நயாகலின் வணங்குவனெனக் கொள்ளா மாந்தர் கூற வென்
<lb n="9" />பதற்கு நீ வள்ளியையாதலி னிவனை வணங்குவேனென நினைந்து வணங்குவது பாராது நின்பாற் பரிசில் பெறாத மாந்தர் தூவ வெறியுமென்பது தூவெறியுமெனக்
<lb n="10" /> குறைந்து நின்றது - புறநிலை யென்பதற்குப் புறங்கடை நிலை யென்றுமாம் – நின்னைக் கொடுமை கூற வென்றுரைப்பினு மமையும்-௨௱௯-
   </p>

<lg xml:id="PN212">
<l><pb facs="285" n="143r"/><lb n="10" />நுங்கே யாரென வி<lb n="11" />வி னெங்கோக்</l>
<l>களமற் கரிந்த விளையல் வெங்கள்</l>
<l>யாமைப் புழுக்கிற் காமம் விட</l>
<l>வாரற் கொழுஞ்சூ டங்கவு ளடா</l>
<l>வல்குகொழில் மடியின் மடியா வி<lb n="12" />ளவின்</l>
<l>யாணர் நன்னாட் டுள்ளும் பாணர்</l>
<l>பைதற் சுறத்துப் பசிப்பகை யாகிக்</l>
<l>கோ<del rend="strikethrough">ளி</del>ழி யோனே கோ<del rend="strikethrough">ழி</del>ப்பெருஞ் சோழன்</l>
<l>பொத்தி னண்<pb facs="286" n="143v"/><lb n="1" />பிற் பொத்தியொடு கெழீஇ</l>
<l>வரையார் பெருந்த வைகலு மகிழ்ந்தே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN212-intro">
திணை யது துறை யியன்மொழி கோப்பெருஞ்சோழனைப் பிசிராந்தையார்
   </p>
<p xml:id="PN212-comm">
உம்<lb n="2" />முடைய விறைவனை யார்தானென்று கேட்பீராயி னெம்முடையவன் றனக் கரிக்கப்பட்ட முதிர்ந்த விரும்பத்தக்க மதுவை யாமையிறச்சியுடனே
<lb n="3" /> அக்கள மருண்டு வாரலாகிய கொழுவிய சூட்டையுங் கதுப்பக்கத்தே யடக்கி வைகுத லொழியு நீங்காத விழவினையுடைய புது வருவாயுளதாகிய நல்ல
<lb n="4" /> சோழநாட்டுள்ளும் பாணருடைய வருத்தமுற்ற சுற்றத்தினது பசிக்கும் பகையா யுறையூரிலிடத்திருந்தான் கோப்பெருஞ்சோழன் புரையில்லாத நட்
<lb n="5" />பினையுடைய பொத்தியொடு கூடிய மெய்ம்மையார்ந்த மிக்க மகிழ்ச்சியை நாடோறு மகிழ்ந்ததென்றவாறு -
நன்னாட்டுள்ளுமென்ற வு
<lb n="6" />ம்மை சிறப்பு மமை - நுங்கோ யா<del rend="dot-above">ன்</del>ரென வினவி னெங்கோக் கோப்பெருஞ்சோழ னவன் பசிப்பகையாகிப் பொத்தியொடு வைகலுக்குக் கோழி
<lb n="7" />யிடத்திருந்தானெனக் கூட்டி வினைமுடிவு செய்க-௨௱௰- 
   </p>

<lg xml:id="PN213">
<l><pb facs="286" n="143v"/><lb n="7" />மண்டைம ரட்ட மதனுடை நோன்றாள்</l>
<l>வெண்குடை விளங்கும் விறல்<lb n="8" />கெழு வேந்தே</l> 
<l>பொங்குநீ ருடுத்தவிம் ம<del rend="strikethrough">?</del>லர்தலை யுலகத்து</l>
<l>நின்றலை வந்த விருவரை நினைப்பிற்</l>
<l>றொன்றுறை துப்பினின் பகைஞரு மல்ல</l>
<l>ரமர்வெ<lb n="9" />ங் காட்சியொடு மாறெதிர்ந் தெழுந்தவர்</l>
<l>நினையுங் காலை நீயு மற்றவர்க்</l>
<l>கனையை யல்லை யடுமான் றோன்றல்</l>
<l>பரந்துபடு நல்லிசை யெய்தி மற்றுநீ</l>
<l>யுயர்ந்தோ ரு<lb n="10" />லக மெய்திய பின்னு</l>
<l>மொழிந்த தாய மவர்க்குரித் தன்றே</l>
<l>யதனா லன்ன தாதலு மறிவோய் நன்று</l>
<l>மின்னுங் கேண்மதி யிசைவெய் யோயே</l>
<l>நின்ற துப்பொடு நிற்குறித் தெ<lb n="11" />திர்ந்த</l>
<l>வெண்ணில் காட்சி யிளையோர் தோற்பி</l>
<l>னன்பெருஞ் செல்வம் யார்க்கெஞ் சுவையோ</l>
<l>வமர்வெஞ் செல்வ நீயவர்க் குலையி</l>
<l>னிகழுந ருவப்பப் பழியஞ் ச<lb n="12" />லையே</l>
<l>யத லொழிகதி லத்தனின் மறனே வல்விரைந்</l>
<l>தெழு<del rend="strikethrough">க</del>மதி வாழ்கநின் னுள்ள மறிந்தோர்க்</l>
<l>தேம மாகுநின் <del rend="strikethrough">?</del>றாணிழல் மயங்காது</l>
<l>செய்தல் வேண்டுமா<pb facs="287" n="144r"/><lb n="1" /> னன்றே வானோ</l>
<l>ரரும்பெற லுலகத் தான்றவர்</l>
<l>விதுப்பறு விருப்பொடு விருந்தெதிர் கொள்கே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN213-intro">
திணை வஞ்சி – துறை துணைவஞ்சி கோப்பெருஞ்சோழ
<lb n="2" />ன் மக்கன் மேற்சென்றானைப் புல்லாற்றூ ரெய்யிற்றியார்
   </p>
<p xml:id="PN213-comm">
மடுத்தெழுந்த போரின்கட் கொன்ற மிக்க வலியைப் பொருந்திய முயற்சியையுடைய வெண்குடையா
<lb n="3" /> னுலகத்தை விளக்கும் வென்றியையுடைய வேந்தே கிளர்ந்த நீரையுடைய கடலாற் சூழப்பட்ட விப்பரந்த விடத்தையுடைய வுலகத்தின்க ணின்னிடத்து
<lb n="4" /> வந்த விருவரை நிகழ்தற் பழையதாகின்ற வலியையுடைய நின்பகை வேந்தராகிய சேரபாண்டியரு மல்லர் விரும்பிய காட்சியுடனே பகையாய்
<lb n="5" /> வேறுபட் டெழப்பட்ட வவ்விருவர்தாம் நினையுங் காலத்து நீயு மவர்க்குப் பகைவ னல்லை பகையைக் கொல்லு மாவினையுடைய தலைவ நீ பரந்துபட்ட நல்
<lb n="6" />ல புகழை யிவ்வுலகத்துப் பொருந்தித் தேவருலகத்தின்<del rend="dot-above">ண்</del>ட் போய்ப் பின்பு மொழிந் வுரிமையை யவர்க் குரித்தாதலா லப்பெற்றித் தாத
<lb n="7" />லு மறிவோய் பெரிது மின்னமுங் கேண்மி னுங்கள் புகழ் வாழ்வதாக நிலை பெற்ற <hi rend="subscript">வலியொடு</hi> நின்னைக் கருதி யெதிர்ந்த சூட்சி யில்லாத வறிவையுடைய வி
<lb n="8" />னையா தொலையங நிந்நன் செல்வம் யாவர்க்குங் கொடுப்பை போர் விரும்பி செல்வத்தை நீ யவர்க்குத் தோற்பி னின்னை யிகழும் பகைவ ருவப்பப் ப
<lb n="9" />ழியை யுண்டாக்குவை யாதலா னொழிவதாக நின்னுடைய மறங் கடிதின் வி<del rend="strikethrough">ரு</del>ரைந் தெழுந் திருப்பாயாக நின்னுடைய வுள்ளம் வாழ்வதாக வஞ்சினோர்க்
<lb n="10" /> கரணாகு நின தடிநிழல் மயங்காமற் செய்தல் வேண்டு நல்வினையை விண்ணோரது பெறுதற்கரிய வுலகத்தின்கண் ணமைந்தவர் நடுக்கமற் விருப்பத்தொடு விருந்தாக வேற்
<lb n="11" />றுக்கொள்ளவென்றவாறு -
வேந்தே நீன் மற னொழிக வான்றவர் விருந் தெதிர்கொளற்கு நன்றி செய்தல் வேண்டு மதற்கு விரைந் தெழுவாயாக நின் னுள்ளம் வாழ்வதாகவென
<lb n="12" />க் கூட்டி வினைமுடிவு செய்க - செல்வமும் பழியுஞ் சினைப்பாற்பட்டு முதல் வினை கொண்டன - எஞ்சுதல் - இவர்க்குப் பின்னு நிற்றல் தாணிழன் மயங்கா
<lb n="13" /> வென்பதற்கு நினக் கொரு தீங்கு வாராமலென்<hi rend="subscript">ற</hi><del rend="dot-above">ப</del>தாகக் கொள்க – இனி யதனா லன்ன தாதலு மறிவோ வென்ற துயர்ந்தோ ருலக மெய்வது காரணத்
<pb facs="288" n="144v"/><lb n="1" />தா லத்தாய மவர்க் கப்படியே யுரித்து - அன்னதாக நீ யறிவையென முற்றாகவு மழிந்தோர்க் கேமமாகு நின்றாணிழலென முற்றாக நன்றி செய்யும்
<lb n="2" /> பொழுது மயங்காது செய்தல் வேண்டுமெனவு முரைப்பாரு முளர்-௨௱௧-
   </p>

<lg xml:id="PN214">
<l><pb facs="288" n="144v"/><lb n="2" />செய்வங் கொல்லோ நல்வினை யெனவே</l>
<l>யைய மாறார் காட்டேண்டு காட்சியொ<lb n="3" />டு</l>
<l>நீங்கா நெஞ்சத்துத் துணிவில் லோரே</l>
<l>யானை வேட்டுவ னானையும் பெறுமே</l>
<l>குறும்பூழ் வேட்டுவன் வறுங்கையும் வருமே</l>
<l>யதனா லுயர்ந்த வேட்டத் துயர்<lb n="4" />ந்திசி னோரே</l> 
<l>செய்வினை மருங்கி னெய்த லுண்டெனிற்</l>
<l>றொய்யா வுலகத்து நுகர்ச்சியுங் கூட்டுந்</l>
<l>தொய்யா வுலகத்து நுகர்ச்சி யில்லெனின்</l>
<l>மாறிப் பிற<lb n="5" />ப்பி னின்மையுங் கூட்டு</l>
<l>மாறிப் பிறவா ராயினு மிமையத்துக்</l>
<l>கோடுயர்ந் தன்ன தம்மிசை நட்டுத்</l>
<l>தீதில் யாக்கையொடு மாய்த<del rend="strikethrough">?</del>றவத் தலையே</l>
   </lg>
<p xml:id="PN214-intro">
திணை பொதுவி<lb n="6" />யல் துறை பொருண்மொழிக்காஞ்சி – கோப்பெருஞ்சோழன் வடக்கிருந்தானைச் சொற்றது
   </p>
<p xml:id="PN214-comm">
அறவினை செய்வோமே வல்லேமோ வென்றையப்பா
<lb n="7" />டு நீங்கார்த் தெளிவில்லாதோர் யானை வேட்டைக்குப் போவோர் யானையையும் பெறுவர் குறும்பூழ் வேட்டைக்குப் போவோ னதுபெறாது வறிய கை
<lb n="8" />யனாயும் வருவ னதனா லுயர்ந்த விருப்பத்தையுடைய வுயர்ந்தோர் செய்யப் பட்ட நல்வினைக் கூற்றிலே யதனை யனுபவிக்க லுண்டாயி ன
<lb n="9" />வர்க் கிருருவினையுஞ் செய்யப்படாத வும்பருலகத்தின்க ணின்ப மனுபவித்தலுங் கூட்டு மவ்வுலகத்தின்க ணுயர்ச்சி யில்லை யாயின் மாறிப்பிறத்தலிலே கூ
<lb n="10" /><del rend="dot-above">ட</del>டும் பிறப்பின்க ணிளமை யெய்தவுங் கூடு மாறிப் பிறவாரென்று சொல்லுவா ருளராயினு மிமையமலையின் சிகர மோங்கினாற் போன்ற தமது புகழை நிலை<del rend="strikethrough">நி</del>பெ
<lb n="11" />றுத்தி வசை யில்லாத வுடம்பொடு கூடி நின்றிறத்தல் மிக்க தலையாய ததனா லெவ்வாற்றானு நல்வினை செய்த லழகிதென்றவாறு -
உயர்ந்திசினோர்க்கென்
<lb n="12" />னு நான்காவது - யன்றி யயர்ந்திசினோர் செய்வினைமருங்கினெய்த லுண்டெ னிவர்க்கு நுகர்ச்சிங் கூடுமென் றுரைப்பினு மமை
<pb facs="289" n="145r"/><lb n="1" />யும் - காட்சியொடு நீங்கா நெஞ்சத் தென்பதூஉம் பாடம் – பிறவாராயினு மென்னு மும்மை யசைநிலை உம்மையின்றி யோதுவாருமுளர்-௨௱௰௨-
   </p>

<lg xml:id="PN215">
   </lg>
<p xml:id="PN215-intro">
   </p>
<p xml:id="PN215-comm">
   </p>

<lg xml:id="PN216">
   </lg>
<p xml:id="PN216-intro">
   </p>
<p xml:id="PN216-comm">
   </p>

<lg xml:id="PN217">
   </lg>
<p xml:id="PN217-intro">
   </p>
<p xml:id="PN217-comm">
   </p>

<lg xml:id="PN218">
   </lg>
<p xml:id="PN218-intro">
   </p>
<p xml:id="PN218-comm">
   </p>

<lg xml:id="PN219">
   </lg>
<p xml:id="PN219-intro">
   </p>
<p xml:id="PN219-comm">
   </p>

</body>
</text>
</TEI>